[
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  Ele jogou ao lado de craques como Roberto Baggio e Miroslav Klose na It\u00e1lia. Tamb\u00e9m foi contempor\u00e2neo e advers\u00e1rio de estrelas do futebol mundial como Ronaldo Fen\u00f4meno, Del Piero, Totti, Zidane e Seedorf. No in\u00edcio da carreira, conquistou o t\u00edtulo mundial sub-17 com um certo Ronaldo, que pouco depois ficaria consagrado como Ronaldinho Ga\u00facho. Em 2018, participou de um curso de treinador da Federa\u00e7\u00e3o Italiana de Futebol ao lado de \u00edcones como Pirlo, Cannavaro e Batistuta. Agora, 20 anos depois de construir a carreira na Europa, Francelino Matuzal\u00e9m da Silva est\u00e1 de volta ao Brasil, mais precisamente a Natal, onde nasceu. Mas a pergunta que n\u00e3o quer calar: ele parou de jogar? Ainda n\u00e3o.   Matuzal\u00e9m, hoje com 39 anos, est\u00e1 \"fininho\" e tem procurado manter a forma desde que retornou \u00e0 capital potiguar para ficar perto da fam\u00edlia. O futev\u00f4lei com os amigos na praia de Ponta Negra virou rotina e serve como prepara\u00e7\u00e3o para, quem sabe, aparecer em gramados potiguares em 2020. Seria a realiza\u00e7\u00e3o de um sonho, tendo em vista que deixou Natal ainda aos 15 anos, direto para as categorias de base do Vit\u00f3ria.   +++ SELE\u00c7\u00c3O: Tite planeja \"rodar\" time e fazer mais observa\u00e7\u00f5es em \u00faltimos amistosos do ano   + Lembra dele? Bernardo, ex-Vasco, retorna ao Brasil e vai disputar o Carioca pelo Volta Redonda   O jogador potiguar n\u00e3o atua profissionalmente desde 2018, quando passou pelo Real Monterosi, na quarta divis\u00e3o italiana.   - Faz quase um ano que tinha decidido parar de jogar, mesmo tendo proposta de continuar nesse clube da It\u00e1lia. Minha ideia era voltar realmente ao Brasil, mas n\u00e3o tinha a inten\u00e7\u00e3o de jogar. Mas chegando a Natal, ainda treinando, me sentindo bem fisicamente, sei que ainda posso dar um pouco mais ao futebol. Se aparecer alguma proposta de algum clube importante do Rio Grande do Norte, a gente pode sentar para conversar - declarou.   Este clube seria o ABC ou o Am\u00e9rica-RN, pelo qual ainda atuou na escolinha, nos anos 90?    O volante tamb\u00e9m est\u00e1 estudando a compra de uma \u00e1rea na zona Norte de Natal para montar um projeto ligado ao futebol, justamente para quando pendurar as chuteiras.     Matuzal\u00e9m foi revelado pelo Vit\u00f3ria em 1997, mesmo ano que foi campe\u00e3o mundial sub-17 com a sele\u00e7\u00e3o brasileira ao lado de Ronaldinho Ga\u00facho. Em 1999, seguiu para a It\u00e1lia. Jogou no Napoli (1999-2001); Piacenza (2001-2002); Parma (2002-2003); Brescia (2003-2004). Depois, foi para o Shakhtar Donetsk, da Ucr\u00e2nia, no qual ficou at\u00e9 2007. Em 2008, defendeu o Zaragoza, da Espanha, e na sequ\u00eancia se transferiu para a Lazio, onde permaneceu at\u00e9 2013. Ainda passou por Genoa, Bologna e Hellas Verona, na It\u00e1lia, at\u00e9 chegar ao Miami FC, em 2016, e Real Monterosi, seu \u00faltimo clube.   Tanto tempo longe do Brasil fez o sotaque nordestino dar espa\u00e7o ao italiano.   - A It\u00e1lia \u00e9 minha segunda casa. \u00c0s vezes, me sinto um pouco italiano e um pouco brasileiro. Chegando muito jovem, aprendi uma nova cultura, um idioma importante. Joguei na Espanha, na Ucr\u00e2nia. O futebol me deu muitas alegrias. O clube que passei mais tempo foi a Lazio, onde os torcedores tinham muito carinho por mim. Mas tamb\u00e9m tenho grande carinho pelo Genoa. Fiquei cerca de dois anos e meio l\u00e1 e foram muito importantes para a minha carreira - falou.   Matuzal\u00e9m lembra que, na \u00e9poca em que chegou \u00e0 It\u00e1lia, o campeonato nacional vivia um momento muito bom, recheado de estrelas como Shevchenko, Boban, Zidane, Del Piero, o pr\u00f3prio Ronaldo. Dos que jogaram ao seu lado, destacou o italiano Roberto Baggio, aquele mesmo que perdeu o p\u00eanalti na final da Copa do Mundo de 1994, e o alem\u00e3o Miroslav Klose, algoz do Brasil no 7 a 1 e maior artilheiro dos Mundiais, al\u00e9m do compatriota Taffarel, com quem trabalhou no Parma, no final da carreira do goleiro.     Matuzal\u00e9m lembra que marcou gols importantes na carreira. Al\u00e9m do gol na decis\u00e3o do Mundial Sub-17, recorda de outro que abriu o caminho para o t\u00edtulo da Supercopa da It\u00e1lia, em 2009. Foi em duelo da Lazio contra a Internazionale dos brasileiros Julio C\u00e9sar, Maicon e L\u00facio. O jogo foi realizado no est\u00e1dio Ninho do P\u00e1ssaro, em Pequim, na China, com a presen\u00e7a de 80 mil torcedores. A Lazio venceu por 2 a 1.   Mas tem outro gol ainda mais marcante, que aconteceu em duelo do Shakhtar contra o Sevilla, na Liga Europa, em 2007 (veja abaixo). O time ucraniano, na \u00e9poca, tamb\u00e9m contava com Fernandinho e Elano, enquanto Daniel Alves estava do lado espanhol.   - O gol que n\u00e3o esque\u00e7o foi contra o Sevilla, nas quartas de final da Liga dos Campe\u00f5es. \u00c9 o famoso 'gol escorpi\u00e3o'. Foi um gol que me marcou bastante e acho que foi o mais bonito da minha carreira - contou.    Com direito a gol na final contra Gana, Matuzal\u00e9m foi campe\u00e3o mundial sub-17 em 1997, em time que contava com o goleiro F\u00e1bio, do Cruzeiro, e o atacante Geovanni, ex-Cruzeiro e Barcelona, al\u00e9m de Ronaldinho Ga\u00facho. Vinte e dois anos depois, o Brasil sedia a competi\u00e7\u00e3o e novamente um potiguar integra a Sele\u00e7\u00e3o. \u00c9 o atacante Gabriel Veron, que foi revelado pelo Santa Cruz de Natal e hoje pertence ao Palmeiras.   - Tive a felicidade de estar naquele grupo que foi o primeiro a ser campe\u00e3o mundial. Desejo toda a sorte do mundo e que ele consiga trazer para Natal esse t\u00edtulo - disse.   Matuzal\u00e9m ainda chegou a defender a Sele\u00e7\u00e3o na categoria sub-20 e no Torneio Pr\u00e9-Ol\u00edmpico para os Jogos de Sydney 2000. Nunca teve chance na equipe principal, embora tenha se destacado no Shakhtar e na Lazio.   - Era um sonho de crian\u00e7a. Eu tinha feito um programa com meu empres\u00e1rio de sair do Shakhtar para jogar o Campeonato Espanhol (no Zaragoza, em 2008), justamente para ter mais visibilidade para chegar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o brasileira. Na \u00e9poca, a gente viu que a CBF tinha muita pol\u00edtica. Muitos jogadores que v\u00e3o para a Sele\u00e7\u00e3o n\u00e3o merecem. Mas isso n\u00e3o vem ao caso - lamentou.     Uma curiosidade que poucos lembram \u00e9 que Matuzal\u00e9m era do Vit\u00f3ria na decis\u00e3o da Copa do Nordeste de 1998 contra o Am\u00e9rica-RN. Com o Machad\u00e3o lotado, o time potiguar venceu o Rubro-Negro do s\u00e9rvio Petkovic por 3 a 1 e ficou com o t\u00edtulo. Foi uma sensa\u00e7\u00e3o estranha para o garoto que havia deixado Natal h\u00e1 bem pouco tempo e tinha sido atleta da escolinha do Alvirrubro.   - Tive a felicidade ou a infelicidade de estar naquele jogo, de disputar uma final em Natal, sendo natalense, contra um clube importante como o Am\u00e9rica-RN... Fiquei no banco, n\u00e3o entrei, infelizmente. Minha recorda\u00e7\u00e3o \u00e9 o est\u00e1dio lotado e o Am\u00e9rica-RN sendo campe\u00e3o. Vamos dizer que por um lado fiquei triste, porque estava defendendo a bandeira do Vit\u00f3ria, mas por outro eu tinha perdido para um clube da minha cidade - recorda.   No ano seguinte, como titular da equipe do Vit\u00f3ria, foi campe\u00e3o da Copa do Nordeste em cima do rival Bahia. Aquele grupo rubro-negro tinha o goleiro F\u00e1bio Costa e os meias Preto Casagrande e Petkovic, e era comandado pelo t\u00e9cnico Ricardo Gomes.    Matuzal\u00e9m sempre foi discreto e, ao longo da carreira, era dif\u00edcil entrevist\u00e1-lo. N\u00e3o gostava dos holofotes da m\u00eddia. Nas f\u00e9rias, nas poucas vezes que veio ao Brasil para visitar a fam\u00edlia em Natal, se \"escondia\", digamos assim. Apesar disso, sabe do orgulho dos potiguares por tudo que ele construiu ao longo da carreira e, at\u00e9 mesmo como retribui\u00e7\u00e3o, espera defender ABC ou Am\u00e9rica-RN em 2020. Seria tamb\u00e9m uma forma de ter os pais e os familiares torcendo por ele no est\u00e1dio.   - S\u00f3 tenho que agradecer a todos que acompanharam minha trajet\u00f3ria pelo carinho. Se der certo (de jogar por ABC ou Am\u00e9rica-RN), primeiramente vou ficar feliz, e, segundo, vou dar muitas alegrias a estas pessoas.   Depois de 20 anos fora do pa\u00eds, com muito tempo sem visitar a cidade, o jogador est\u00e1 redescobrindo Natal. Morando em Ponta Negra, perto da praia, est\u00e1 \"tentando aprender a jogar futev\u00f4lei\" com os amigos Matheusinho e Passarinho.   - N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Apesar de ter jogado futebol muitos anos, \u00e9 outro tipo de t\u00e9cnica. Quando eu posso, no meu tempo livre, venho treinar com estes caras (Matheusinho e Passarinho) que j\u00e1 representaram Natal em eventos importantes pelo Brasil. Confesso que \u00e9 mais f\u00e1cil jogar uma pelada do que o futev\u00f4lei - concluiu.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Lembra dele? Aos 39 anos, Matuzalem retorna ao Brasil e quer jogar em 2020",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/lembra-dele-aos-39-anos-matuzalem-retorna-ao-brasil-e-quer-jogar-em-2020.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O m\u00eas da Consci\u00eancia Negra, escolhido para a publica\u00e7\u00e3o de um levantamento que ouve 163 jogadores e t\u00e9cnicos negros sobre racismo no futebol brasileiro, \u00e9 por si s\u00f3 representativo. Ao mesmo tempo, limita em 30 dias o debate de um tema que n\u00e3o deveria ser restrito a um \u00fanico m\u00eas. Ou uma \u00fanica data. Assim como 13 de maio, data da aboli\u00e7\u00e3o da escravatura legal, novembro atrai os olhares para uma causa que persegue as pessoas de pele escura no Brasil: serem invis\u00edveis e, quando notadas, tratadas de forma inferior. Mas n\u00e3o \u00e9 o suficiente. O problema n\u00e3o come\u00e7a nem acaba nos est\u00e1dios. A como\u00e7\u00e3o causada ap\u00f3s os insultos a Ta\u00edson, na Ucr\u00e2nia, e a agress\u00e3o verbal proferida contra um seguran\u00e7a no Mineir\u00e3o, no \u00faltimo final de semana, exp\u00f5em ainda mais uma ferida aberta h\u00e1 s\u00e9culos na humanidade e, em particular, em nossa sociedade.   O GloboEsporte.com passou seis meses ouvindo atletas e treinadores negros de 60 clubes das S\u00e9ries A, B e C. E o levantamento, feito sob a condi\u00e7\u00e3o de anonimato por parte dos entrevistados, aponta: 48,1% afirmam terem sido v\u00edtimas de racismo no futebol. A hist\u00f3rica falta de puni\u00e7\u00e3o das entidades que organizam as competi\u00e7\u00f5es \u00e9 um ponto a ser destacado. Afinal, somente nesta temporada Fifa e CBF criaram protocolos minimamente r\u00edgidos relacionados a casos discriminat\u00f3rios.     Um bom exemplo disso \u00e9 que, h\u00e1 menos de 100 anos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1934 - documento redigido para assegurar liberdade, justi\u00e7a e bem-estar social - pregava em seu Art. 138 \u201cestimular a educa\u00e7\u00e3o eug\u00eanica\u201d. O movimento da eugenia, disseminado pelo antrop\u00f3logo Francisco Galton, tentou usar o conceito da sele\u00e7\u00e3o natural - do livro A Origem das Esp\u00e9cies (1859), de Charles Darwin - para afirmar que a capacidade intelectual dos indiv\u00edduos era heredit\u00e1ria, por influ\u00eancia.   O pensamento foi importado para o Brasil em 1914, atrav\u00e9s do m\u00e9dico Miguel Couto - um dos respons\u00e1veis pelo artigo constitucional - e liderado pelo m\u00e9dico Renato Kehl, que apresentava como \"solu\u00e7\u00f5es\" para o pa\u00eds o branqueamento, o controle da imigra\u00e7\u00e3o, a regula\u00e7\u00e3o de casamentos e da esteriliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 o que diz a mestra em hist\u00f3ria Pietra Diwan no livro \"Ra\u00e7a Pura. Uma hist\u00f3ria da eugenia no Brasil e no Mundo\".     Esporte destinado \u00e0s elites, at\u00e9 ent\u00e3o, o futebol n\u00e3o era palco para negros nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado. Em 1914, Carlos Alberto, que trocou o America-RJ pelo Fluminense, tinha por h\u00e1bito passar p\u00f3 de arroz no corpo para disfar\u00e7ar a pele parda. Dez anos depois, foi a vez do Vasco da Gama sentir o peso social ao se ver obrigado a recusar o convite da Associa\u00e7\u00e3o Metropolitana de Esportes Athleticos (Amea) de ingressar no Campeonato Carioca de 1924, por insistir em manter em seu elenco 12 atletas negros. Em um pa\u00eds que escravizou cinco milh\u00f5es de indiv\u00edduos, 40% do total que foi trazido \u00e0s Am\u00e9ricas, ser negro era visto como algo inferior.    No documento que ficou conhecido como Resposta Hist\u00f3rica, o Vasco se negou a aceitar o corte dos atletas. Veja trecho:   \u201cEstamos certos que V. Exa. ser\u00e1 o primeiro a reconhecer que seria um acto pouco digno da nossa parte, sacrificar ao desejo de fazer parte da A.M.E.A., alguns dos que luctaram para que tivessemos entre outras victorias, a do Campeonato de Foot-Ball da Cidade do Rio de Janeiro de 1923.   S\u00e3o esses doze jogadores, jovens, quasi todos brasileiros, no come\u00e7o de sua carreira, e o acto publico que os pode macular, nunca ser\u00e1 praticado com a solidariedade dos que dirigem a casa que os acolheu, nem sob o pavilh\u00e3o que elles com tanta galhardia cobriram de glorias.\u201d     Nem mesmo o maior atleta do esporte, Edson Arantes do Nascimento, passou inc\u00f3lume. Antes de se tornar Pel\u00e9, o principal nome que encantou os gramados do mundo era chamado de Gasolina (derivado do petr\u00f3leo), Alem\u00e3o, Crioulo... alcunhas que tinham como intuito ironizar a cor da pele do atleta. A quest\u00e3o racial, deixada de lado pelo Rei do futebol, enquanto atleta, segundo consta na biografia \u201cPel\u00e9: estrela negra em campos verdes\u201d, de Ang\u00e9lica Basthi, veio \u00e0 tona quando maior o nome do desporto mundial virou Ministro Extraordin\u00e1rio dos Esportes, no governo Fernando Henrique Cardoso, em 1995.   Se com a bola nos p\u00e9s Pel\u00e9 colocou por terra qualquer ideia de inferioridade negra, afinal, que suposta supremacia n\u00e3o se curvou ao 10? Na posi\u00e7\u00e3o de ministro, Edson Arantes do Nascimento direcionou os holofotes para a falta de representatividade pol\u00edtica dos negros.    Vinte e quatro anos depois, o panorama segue alarmante: tr\u00eas das 81 cadeiras do Senado s\u00e3o ocupadas por negros. Governadores? Nenhum.   V\u00edtima direta de racismo, em 2005, durante o jogo entre S\u00e3o Paulo e Quilmes, pela Libertadores, o ex-atacante Grafite diz entender os ex-companheiros de profiss\u00e3o e traz, consigo, um argumento que mostra mais um fator para a falta de engajamento em torno do tema: o reducionismo das v\u00edtimas.    O comentarista do Grupo Globo ressalta que esse tipo de repercuss\u00e3o diminuiu sua vontade de ir al\u00e9m na den\u00fancia. E que pode afetar outros jogadores.   - Isso me incomodou muito, e eu realmente n\u00e3o gostava. Tanto que n\u00e3o dei prosseguimento. Precisamos falar, mas n\u00e3o tratar as pessoas como se elas fossem s\u00f3 isso. Talvez por isso muitos atletas n\u00e3o gostem de falar sobre o tema.    Uma das vozes mais ativas contra o racismo no futebol nacional, o t\u00e9cnico do Bahia, Roger Machado, acredita que a naturaliza\u00e7\u00e3o do preconceito e a falta de oportunidades para que negros ascendam al\u00e9m das quatro linhas, assumindo cargos de lideran\u00e7a, s\u00e3o dois fatores que contribuem para o problema. A fala do treinador \u00e9 um reflexo de um pa\u00eds em que 12,8% dos negros chegam ao ensino superior, segundo o IBGE. N\u00famero ainda mais alarmante quando vemos que apenas 6,3% dos cargos de ger\u00eancia nas grandes empresas s\u00e3o ocupados por pessoas de pele escura, de acordo com o instituto Ethos - que aponta indicadores de Responsabilidade Social Empresarial. Panorama que, segundo Roger Machado, tamb\u00e9m tem reflexo no futebol.    O treinador do Bahia tamb\u00e9m levanta a import\u00e2ncia do seu papel, como comandante negro de um clube de futebol. Para dar voz e quebrar paradigmas.   - O meu lugar \u00e9 um lugar de resist\u00eancia e protesto, para que outros possam se ver treinadores de futebol, em posi\u00e7\u00e3o de comando e lideran\u00e7a. Lideran\u00e7a que se denota que o atleta de futebol s\u00f3 tenha virtude na arte do futebol, e n\u00e3o tenha capacidade intelectual. Falaram que n\u00e3o sei gerir grupo. Isso \u00e9 um preconceito estrutural, que vem h\u00e1 300 anos, sendo colocados a conta-gotas. Temos que descolonizar o Brasil. Temos que ter educa\u00e7\u00e3o formal. O maior preconceito \u00e9 estrutural. Quando voc\u00ea n\u00e3o conhece a hist\u00f3ria atrav\u00e9s do estudo, \u00e9 dif\u00edcil de as pessoas entenderem e se sentirem parte disso tudo.   \u00cddolo do Wolfsburg-ALE, Grafite tra\u00e7a um paralelo entre Brasil e Alemanha, pa\u00eds marcado pelo Nazismo, que com base no pensamento eug\u00eanico pregava a supremacia da ra\u00e7a ariana entre os anos de 1933 a 1945. Com a expertise de quem atuou no clube por quatro temporadas, o ex-jogador acredita que o fato de os alem\u00e3es reconhecerem o passado, al\u00e9m de aceitar o problema como algo n\u00e3o setorizado, faz com que o pa\u00eds tenha um debate mais aberto sobre o tema.   - Na Alemanha, que \u00e9 um pa\u00eds marcado por isso, o debate sobre o racismo \u00e9 o ano todo e vai al\u00e9m do futebol. A gente fala do futebol, mas imagina o que acontece todos os dias com pessoas an\u00f4nimas... Aqui, as pessoas falam quando acontece um caso, no dia 20 de novembro e 13 de maio, que s\u00e3o datas simb\u00f3licas. N\u00e3o existe um trabalho mostrado na m\u00eddia a esse respeito. \u00c9 algo espalhado pelo pa\u00eds, mas que a gente n\u00e3o fala e n\u00e3o busca uma melhora efetiva.    Um olhar sobre o levantamento feito pelo GloboEsporte.com deixa claro que, assim como falado pelo ex-atleta, o problema n\u00e3o est\u00e1 restrito a casos isolados. Segundo o relato dos jogadores, h\u00e1 casos de inj\u00farias raciais em 14 estados, espalhados pelas cinco regi\u00f5es do pa\u00eds.   - Entender que o futebol tem o racismo estrutural muito grande e entender que isso \u00e9 algo espalhado por todo pa\u00eds \u00e9 fundamental para que possamos minimizar as quest\u00f5es raciais. \u00c9 o caminho que precisamos seguir. A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 importante, mas precisamos punir e entender que, no geral, o torcedor teme a puni\u00e7\u00e3o. O medo de ver o seu clube punido inibe \u2013 disse o pesquisador Marcelo Carvalho.    A fala an\u00f4nima de um dos atletas a responder o levantamento traz uma vertente dos atos racistas dentro dos est\u00e1dios, onde 63% das ofensas partem da torcida advers\u00e1ria. Essas ofensas fazem com que 39% dos jogadores pe\u00e7am puni\u00e7\u00e3o aos agressores. Mas outro fator chama a aten\u00e7\u00e3o: 27,7% dos entrevistados acreditam que campanhas educativas, que mostrem a origem do problema, podem reduzir os casos.    - Eu n\u00e3o posso ser julgado pela minha cor, e sim pelo que aprendi e posso fazer. O futebol, como esporte de massa, pode ajudar nisso. A rede de apoio \u00e9 muito falha para negros \u2013 ressalta Grafite.   + Relat\u00f3rio aponta aumento nos casos de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o racial no futebol+ Argentinos lideram casos de racismo, no futebol, contra brasileiros no continente; S\u00e3o Paulo \u00e9 estado com mais epis\u00f3dios   Pesquisa do Observat\u00f3rio da Discrimina\u00e7\u00e3o Racial no Futebol registrou 44 ocorr\u00eancias racistas contra brasileiros s\u00f3 em 2018. O n\u00famero, aliado a uma amea\u00e7a de puni\u00e7\u00e3o por parte da CBF - de multa a perda de pontos, de acordo com o Art. 243 do C\u00f3digo Brasileiro de Justi\u00e7a Desportiva - fez com que os clubes intensificassem as a\u00e7\u00f5es educativas   O Vasco usou o hist\u00f3rico de luta contra o racismo como mote para lan\u00e7amento de uniforme. O Bahia, que vem ampliando o engajamento nos debates sociais, aderiu \u00e0 campanha contra o racismo junto ao Gr\u00eamio. E o Santos, que teve um torcedor acusado de inj\u00farias racistas e xenof\u00f3bicas durante a partida contra o Cear\u00e1, pela 26\u00aa rodada do Brasileiro, fez uma a\u00e7\u00e3o pedindo para que racistas deixem de torcer pelo clube - respons\u00e1vel pelo surgimento de Pel\u00e9.   O racismo nos est\u00e1dios, que reflete uma sociedade em que a popula\u00e7\u00e3o foi conduzida a silenciar negros e pardos, precisa ampliar o debate para al\u00e9m da culpabilidade individual e das hashtags solid\u00e1rias, t\u00e3o comuns nas redes sociais a cada caso. \u00c9 preciso entender e aceitar que, em um pa\u00eds onde 12,8% dos negros, entre 18 e 24 anos, est\u00e3o no ensino superior - de acordo com dados do IBGE - e em que brancos recebem sal\u00e1rios 72,5% mais altos que negros, a responsabilidade para uma mudan\u00e7a de paradigma \u00e9 de todos. E, diante deste cen\u00e1rio, nada mais pertinente que o futebol, respons\u00e1vel por prender a aten\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es de brasileiros, use seu poder popular para combater um problema que vai muito al\u00e9m das quatro linhas e n\u00e3o se limita a uma data no ano. ",
                "titulo": "Levantamento inedito: quase metade dos atletas negros das Series A, B e C sofreu racismo no futebol",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/futebol/noticia/levantamento-inedito-quase-metade-dos-atletas-negros-das-series-a-b-e-c-sofreu-racismo-no-futebol.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Revelado pelo Vit\u00f3ria e com passagem pelo time profissional, o lateral-direito Cedric, de 21 anos, foi emprestado ao ABC. O Alvinegro confirmou a chegada do jogador, que fica no clube at\u00e9 o t\u00e9rmino da S\u00e9rie D do Campeonato Brasileiro de 2020.   Cedric chega ao ABC por indica\u00e7\u00e3o do treinador Francisco Di\u00e1. O lateral atuou em 2019 pelo time sub-23 do Vit\u00f3ria, que disputou o Campeonato Brasileiro de Aspirantes.   Cedric \u00e9 natural de Salvador e subiu para o time profissional do Vit\u00f3ria em 2018. Ele teve poucas oportunidades na equipe e retornou para o trabalho na base rubro-negra.   Esta \u00e9 a segunda vez que Cedric \u00e9 emprestado pelo Vit\u00f3ria. Em 2019, o lateral foi emprestado ao Bahia de Feira para a disputa da S\u00e9rie D. ",
                "titulo": "Vitoria empresta Cedric ao ABC ate o final da Serie D de 2020",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ba/futebol/noticia/vitoria-empresta-cedric-ao-abc-ate-o-final-da-serie-d-de-2020.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Campeonato Potiguar Sub-17 entra na reta final e quatro jogos encerram a segunda fase do torneio nesta semana. A rodada decisiva ser\u00e1 aberta nesta quarta-feira, com dois confrontos no Frasqueir\u00e3o, em Natal. \u00c0s 14h, tem Monte L\u00edbano x Riachuelo e, na sequ\u00eancia, entram em campo Cruzeiro-RN e ABC.   Na quinta-feira, as outras duas partidas ser\u00e3o realizadas no Juvenal Lamartine: Vis\u00e3o Celeste x Am\u00e9rica-RN, \u00e0s 14h, e Globo FC x Alecrim, \u00e0s 15h30.    O Grupo 1 est\u00e1 mais embolado e todos ainda t\u00eam chances. O Globo FC lidera a chave, com quatro pontos, e garante a vaga com um empate. O Alecrim precisa vencer o duelo. No outro confronto, o Am\u00e9rica-RN, que tem tr\u00eas pontos, tamb\u00e9m avan\u00e7a com uma vit\u00f3ria simples. O Vis\u00e3o Celeste, al\u00e9m de vencer, torce por uma derrota do Alecrim.   No Grupo 2, o ABC tem seis pontos e est\u00e1 classificado para as semifinais. Joga por um empate para confirmar a primeira posi\u00e7\u00e3o da chave. O Cruzeiro-RN, por sua vez, tamb\u00e9m se classifica com um empate e pode ficar com a lideran\u00e7a com uma vit\u00f3ria. No outro confronto, o Monte L\u00edbano j\u00e1 est\u00e1 eliminado, e o Riachuelo tem que vencer e torcer por uma derrota do Cruzeiro-RN.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Campeonato Potiguar Sub-17 comeca a definir semifinalistas nesta quarta-feira",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/campeonato-potiguar-sub-17-comeca-a-definir-semifinalistas-nesta-quarta-feira.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Foram longos oito meses de recupera\u00e7\u00e3o, mas o zagueiro Vinicius est\u00e1 muito pr\u00f3ximo de retornar aos gramados. O jogador de 22 anos era uma das apostas do ABC para a temporada, come\u00e7ou como titular, mas uma grave les\u00e3o no joelho direito o tirou de cena. Passou por cirurgia ainda em fevereiro, durante o Campeonato Potiguar, e s\u00f3 agora foi liberado para os treinos.   Vinicius, que vinha realizando atividades apenas sob orienta\u00e7\u00e3o dos m\u00e9dicos e fisioterapeutas, foi liberado para trabalhar com o departamento de prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica e fisiologia. Sob o comando do preparador f\u00edsico Vitor Barros, o defensor realiza treinos f\u00edsicos para recuperar o condicionamento e j\u00e1 trabalha com bola.   - N\u00e3o foi um momento f\u00e1cil da minha carreira. Ap\u00f3s mais de oito meses de recupera\u00e7\u00e3o, com todo apoio da parte f\u00edsica, da fisioterapia, departamento m\u00e9dico, pude dar a volta por cima. Estou bem e estou trabalhando forte a parte f\u00edsica para quando come\u00e7ar a pr\u00e9-temporada n\u00e3o sofrer tanto. Espero ter uma grande temporada aqui - falou Vinicius ao site oficial do clube.   O zagueiro deve passar em breve por uma nova avalia\u00e7\u00e3o do departamento m\u00e9dico para saber a situa\u00e7\u00e3o p\u00f3s-tratamento e verificar como est\u00e1 o joelho lesionado.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "ABC comemora recuperacao de zagueiro que esta sem jogar desde fevereiro",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/futebol/times/abc/noticia/abc-comemora-recuperacao-de-zagueiro-que-esta-sem-jogar-desde-fevereiro.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Am\u00e9rica-RN anunciou no fim de semana a contrata\u00e7\u00e3o do meia Leilson, que estava no Tubar\u00e3o, na disputa da Copa Santa Catarina. O jogador de 28 anos chega ao Alvirrubro por indica\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico Waguinho Dias.    + Am\u00e9rica-RN anuncia meia Dione, que disputou a S\u00e9rie C pelo ABC   Leilson \u00e9 baiano, natural de Feira de Santana, e defendeu equipes como Vit\u00f3ria, \u00c1guia de Marab\u00e1, Londrina, Brusque, Juventude, CRB e Caxias, pelo qual jogou a S\u00e9rie D do Brasileir\u00e3o deste ano.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Meia Leilson e quinto reforco confirmado pelo America-RN",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/futebol/times/america-rn/noticia/meia-leilson-e-quinto-reforco-confirmado-pelo-america-rn.ghtml"
            }
        ],
        "time": "ABC",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/rn/futebol/times/abc/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  O t\u00e9cnico Vanderlei Luxemburgo esteve em Macei\u00f3 para a partida contra o CSA. Domingo, o Vasco venceu o Azul\u00e3o por 3 a 0 e, na coletiva, Luxa aproveitou o bom momento para elogiar Alagoas. No final, se deixou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ajudar o ASA na temporada 2020.   O t\u00e9cnico explicou sobre a sua rela\u00e7\u00e3o com o estado.   - Alagoas \u00e9 um estado que eu tenho casa, l\u00e1 na Barra de S\u00e3o Miguel, e \u00e9 um estado que eu adotei. Um lugar que eu adotei. Aqui tem maravilhas, um lugar dos mais bonitos que eu j\u00e1 conheci. O mar \u00e9 maravilhoso, as praias s\u00e3o maravilhosas, \u00e1gua quente o tempo todinho... Eu estou sempre por aqui com a minha fam\u00edlia. Eu tenho muito prazer em vir pra c\u00e1 - disse o t\u00e9cnico.   No interior de Alagoas, o t\u00e9cnico lan\u00e7ou uma marca de cacha\u00e7a, a Brejo dos Bois. A bebida chegou a figurar entre um dos patrocinadores do ASA. Ao ser perguntado sobre o momento que vive o time de Arapiraca e se poderia ajud\u00e1-lo, Luxemburgo deu um sinal positivo.   - Eu j\u00e1 ajudei. J\u00e1 apoiei com assessoria, j\u00e1 conversei com o pessoal da diretoria sobre planejamento e eu n\u00e3o vejo nenhum problema, at\u00e9 porque eu estou sempre por aqui. O pessoal pensa que \u00e9 uma novidade, mas eu estou sempre por aqui. Se precisarem de alguma coisa, de ajuda, ao lado de Rog\u00e9rio Siqueira, que \u00e9 um parceiro nosso, a gente ajuda sem problema nenhum. Ajudar n\u00e3o com dinheiro, ajudar com conhecimento, com a nossa capacidade de gest\u00e3o, pode contar sempre. N\u00e3o tem nenhum problema ajudar - disse Luxemburgo. ",
                "titulo": "Luxemburgo fala sobre ajuda ao ASA: ''Nao vejo nenhum problema''",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/al/futebol/times/asa/noticia/luxemburgo-fala-sobre-ajuda-ao-asa-nao-vejo-nenhum-problema.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A reuni\u00e3o do Conselho Arbitral definiu na tarde desta quarta a f\u00f3rmula de disputa e detalhes do Campeonato Alagoano de 2020. Ser\u00e3o tr\u00eas meses de competi\u00e7\u00e3o.   Ficou decidido pelos dirigentes no encontro, realizado no Museu de Imagem e do Som, em Macei\u00f3, que o estadual come\u00e7a no dia 22 de janeiro e vai at\u00e9 26 de abril. Oito clubes participam do campeonato: CSA, CRB, ASA, Coruripe, CSE, Murici, Jaciob\u00e1 e CEO.   O estadual de 2020 ter\u00e1 a mesma f\u00f3rmula de 2019: ser\u00e3o tr\u00eas fases. Na primeira, os times v\u00e3o jogar apenas em partidas de ida. Cada equipe vai disputar sete jogos, e os quatro melhores v\u00e3o se classificar para as semifinais.   Mandos no cl\u00e1ssico   Ficou definido tamb\u00e9m no arbitral, por sorteio, que o CSA vai ser mandante no cl\u00e1ssico da primeira fase contra o CRB. Assim, o ASA vai receber o CSA, em Arapiraca, e joga contra o CRB em Macei\u00f3.   A semifinal, ou segunda fase, vai ter o sistema de mata-mata, com cruzamento ol\u00edmpico: 1\u00ba x 4\u00ba; 2\u00ba x 3\u00ba. O time de melhor campanha na primeira fase vai jogar pelo empate na soma dos resultados.   Decis\u00e3o   A final do campeonato, ou terceira fase fase, tamb\u00e9m ter\u00e1 um mata-mata, com jogos de ida e volta. Se houver empate na soma dos resultados, o campe\u00e3o ser\u00e1 conhecido na disputa por p\u00eanaltis.   Novidade   Os clubes definiram tamb\u00e9m que a terceira vaga na Copa do Brasil de 2021 ser\u00e1 disputada entre o campe\u00e3o da Copa Alagoas, seletiva marcada para antes do estadual, e o terceiro colocado do Alagoano.   Essa disputa ser\u00e1 num mata-mata, com partidas de ida e volta. De acordo com Luciano Sampaio, diretor de competi\u00e7\u00f5es da Federa\u00e7\u00e3o Alagoana de Futebol (FAF), se o mesmo clube conquistar o t\u00edtulo da Copa Alagoas e for o terceiro colocado do estadual, ele ter\u00e1 a vaga na Copa do Brasil de 2021.   Rebaixamento   O \u00faltimo colocado na fase de classifica\u00e7\u00e3o do Alagoano vai cair para a Segunda Divis\u00e3o. Os times t\u00eam sete jogos para resolver esse assunto.   - Assim como foi esse ano, o rebaixamento ser\u00e1 apenas do oitavo colocado - explicou Luciano.   Vagas   O campe\u00e3o alagoano vai ganhar vagas no Nordest\u00e3o de 2021, na Copa do Brasil 2021 e na S\u00e9rie D do Brasileiro de 2021. O vice campe\u00e3o ter\u00e1 uma vaga na Copa do Brasil de 2021.   Luciano Sampaio informou que a segunda vaga no Nordest\u00e3o de 2021 ser\u00e1 definida pelo ranking nacional de clubes. E esse time vai participar da fase preliminar. Neste ano, o CRB disputou esta seletiva.   Atletas   A Federa\u00e7\u00e3o Alagoana lembrou ainda que o n\u00famero m\u00ednimo de atletas inscritos no estadual \u00e9 de 18 jogadores.   Est\u00e1dios   Diretor de competi\u00e7\u00f5es da FAF, Luciano destacou que apenas o Rei Pel\u00e9, em Macei\u00f3, e o Est\u00e1dio Juca Sampaio, em Palmeira dos \u00cdndios, est\u00e3o com os laudos em dia. O est\u00e1dio de Palmeira dos \u00cdndios ainda precisa de ajustes t\u00e9cnicos, que envolvem tamb\u00e9m a melhoria da ilumina\u00e7\u00e3o.   - A parte mais t\u00e9cnica de defini\u00e7\u00e3o de jogos e locais \u00e9 importante. Quero lembrar a situa\u00e7\u00e3o dos laudos dos est\u00e1dios. Como vamos ter a Copa Alagoas, os senhores devem antecipar as provid\u00eancias no sentido de fazer as renova\u00e7\u00f5es. Aqui em Macei\u00f3 n\u00f3s temos o Est\u00e1dio Rei Pel\u00e9, que est\u00e1 sendo acompanhado constantemente - destacou Luciano, e continuou:   - Os outros est\u00e1dios precisam de aten\u00e7\u00e3o, tirando o Juca Sampaio, que acabou de sediar a Segunda Divis\u00e3o Sub-23 e est\u00e1 com todos os laudos vigentes. O Edson Matias (em Olho D\u00b4\u00e1gua), o Gerson Amaral (Coruripe), o Coaracy da Mata Fonseca (Arapiraca) e o Jos\u00e9 Gomes da Costa (Murici) t\u00eam o vencimento dos seus laudos em meados de janeiro de 2020. Vamos fixar o prazo para 10 de janeiro (entrega de laudos) - disse Luciano, que alertou tamb\u00e9m para as medidas oficiais do campo.   - N\u00f3s estamos utilizando as medidas de 105 X 68. Em 2019, o Murici teve at\u00e9 que diminuir um pouco no Jos\u00e9 Gomes da Costa.   Jaciob\u00e1   O Jaciob\u00e1 deve mandar seus jogos no Coaracy da Mata, em Arapiraca, ou no Rei Pel\u00e9. O Est\u00e1dio El\u00edsio Maia, em P\u00e3o de A\u00e7\u00facar, ainda n\u00e3o pode sediar jogos do estadual. ",
                "titulo": "Tres meses, inicio em janeiro e formula mantida: arbitral define detalhes do Alagoano 2020",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/al/futebol/campeonato-alagoano/noticia/tres-meses-inicio-em-janeiro-e-formula-mantida-arbitral-define-detalhes-do-alagoano-2020.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Um centro de treinamento moderno \u00e9 hoje o objetivo de qualquer clube profissional no Brasil. Com o ASA n\u00e3o \u00e9 diferente. Iniciada em 2013, a constru\u00e7\u00e3o do CT do Alvinegro foi interrompida por falta de recursos. Em 2017, o ent\u00e3o presidente do clube, Nelson Filho, falou ao GloboEsporte.com que o assunto ainda estava em pauta e que, para finalizar a obra, faltava cerca de R$ 1 milh\u00e3o.   + Falta R$ 1 milh\u00e3o para concluir CT, disse Nelson Filho   Em 2017, o ASA disputou o Campeonato Brasileiro da Terceira Divis\u00e3o, mas a equipe foi rebaixada para a S\u00e9rie D e viu o cinto apertar ainda mais. Hoje, o clube tem no calend\u00e1rio apenas o Alagoano. Sem dinheiro para investimento, as obras do Centro de Treinamento n\u00e3o andam.   - T\u00e1 parado. O ASA n\u00e3o tem dinheiro pra se manter em outras situa\u00e7\u00f5es e no momento n\u00e3o tem dinheiro pra investimento. N\u00e3o temos previs\u00e3o, porque hoje nossas causas trabalhistas t\u00eam um valor muito alto. O clube precisa se organizar financeiramente. O que entra no clube \u00e9 captado pela Justi\u00e7a do Trabalho, ent\u00e3o n\u00e3o tem dinheiro que possamos destinar pra l\u00e1 (no CT) e n\u00e3o temos nenhum acordo firmado para que sobre algum recurso - disse o atual presidente do clube, Mois\u00e9s Machado.    Em 2014, o ent\u00e3o presidente do clube, Jotinha Alexandre, or\u00e7ou em R$ 250 mil para a realiza\u00e7\u00e3o da primeira fase da obra. Com ela conclu\u00edda, o ASA j\u00e1 poderia fazer seus treinamentos nas novas instala\u00e7\u00f5es.    + ASA vai promover campanha para finalizar obras da primeira fase do CT   As obras da primeira fase do Centro de Treinamento do ASA tiveram in\u00edcio logo em mar\u00e7o de 2013, ap\u00f3s o confronto com o Flamengo pela Copa do Brasil. O p\u00fablico daquele jogo n\u00e3o foi o esperado, mas a renda ajudou no in\u00edcio do trabalho. O primeiro jogo da Copa do Brasil entre as equipes foi realizado em Arapiraca, com cerca de 3.500 pagantes. A renda bruta foi de aproximadamente R$ 310 mil.   A bilheteria da partida ajudou a dar o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o do CT. Uma cervejaria tamb\u00e9m demonstrou interesse em investir na obra, mas n\u00e3o vingou. Durante uma reuni\u00e3o em Arapiraca, em agosto desse ano, o ASA apresentou o balan\u00e7o financeiro do clube e registrou uma d\u00edvida no valor de R$ 270.409,03.   - Temos feito alguns acordos, mas n\u00e3o temos dinheiro pra fechar esses acordos. Muita gente quer fazer acordo, mas s\u00f3 podemos fazer quando tivermos capacidade de pagamento. Ningu\u00e9m \u00e9 louco fazer um acordo com um processo judicial desses, ent\u00e3o fazemos de acordo com a capacidade de pagamento - explicou.   + Com 101 processos trabalhistas, ASA registra d\u00edvida de mais de R$ 270 mil   De olho na temporada 2020, o presidente do ASA falou do planejamento para que o clube possa disputar as competi\u00e7\u00f5es.   - N\u00f3s temos o planejamento, mas o or\u00e7amento, ainda n\u00e3o, estamos buscando os patrocinadores. Acredito que pra semana possamos fechar alguns. Temos um or\u00e7amento no planejamento, mas n\u00e3o sabemos se \u00e9 isso que vamos conseguir. Estamos buscando. O nosso planejamento n\u00e3o tem garantia de realiza\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o quando fecharmos, n\u00f3s vamos divulga. Queremos o t\u00edtulo da Copa Alagoas, brigar pelo t\u00edtulo alagoano e o calend\u00e1rio da S\u00e9rie D - disse Mois\u00e9s Machado. ",
                "titulo": "Sem recursos, ASA nao tem previsao para retomar obras do Centro de Treinamento",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/al/futebol/times/asa/noticia/sem-recursos-asa-nao-tem-previsao-para-retomar-obras-do-centro-de-treinamento.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O pontap\u00e9 inicial do Campeonato Alagoano de 2020 j\u00e1 tem data marcada. Na pr\u00f3xima quarta-feira, dia 13, ser\u00e1 realizada reuni\u00e3o do conselho arbitral da competi\u00e7\u00e3o. O encontro entre dirigentes de clubes e a Federa\u00e7\u00e3o Alagoana de Futebol est\u00e1 marcado para as 15h, no audit\u00f3rio do Museu da Imagem e do Som (Misa), em Jaragu\u00e1.   Durante o arbitral, ser\u00e3o apresentados os detalhes do regulamento do estadual e haver\u00e1 ainda o sorteio dos jogos da primeira rodada.   Na pr\u00f3xima temporada, o Campeonato Alagoano ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de oito clubes: ASA, CEO, Coruripe, CRB, CSA, CSE, Jaciob\u00e1 e Murici. O estadual da Primeira Divis\u00e3o est\u00e1 previsto para come\u00e7ar em janeiro, ap\u00f3s a final da Copa Alagoas, competi\u00e7\u00e3o organizada para movimentar seis equipes do futebol alagoano. A decis\u00e3o desse torneio est\u00e1 marcada para 19 de janeiro.    A grande novidade no Alagoano de 2020 ser\u00e1 o CSE. O clube de Palmeira dos \u00cdndios garantiu o retorno \u00e0 elite do futebol estadual depois de derrotar o Zumbi nas finais da Segundona deste ano.    Os dirigentes dos times que disputam a Copa Alagoas querem que o campe\u00e3o do torneio dispute uma vaga na Copa do Brasil com o terceiro colocado do Alagoano. Esse quest\u00e3o tamb\u00e9m vai ser discutida no arbitral. ",
                "titulo": "Formato de disputa, tabela, detalhes: FAF divulga data do arbitral do Alagoano 2020",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/al/futebol/campeonato-alagoano/noticia/formato-de-disputa-tabela-detalhes-faf-divulga-data-do-arbitral-do-alagoano-2020.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A inova\u00e7\u00e3o agora ser\u00e1 no mundo digital. O ASA surpreendeu a torcida ao anunciar a sua nova contrata\u00e7\u00e3o para 2020: um atleta de e-sport. Disposto a ter um ano diferente, o Alvinegro convidou para refor\u00e7ar o seu elenco o jogador Ewerson Portela, que aos 27 anos coleciona mais de 30 t\u00edtulos de torneios digitais na carreira. O contrato j\u00e1 est\u00e1 assinado para o pr\u00f3ximo e-brasileir\u00e3o.   - Representar um clube do tamanho do ASA \u00e9 uma responsabilidade muito grande, por\u00e9m eu me sinto preparado e focado para poder representar o mesmo da melhor forma poss\u00edvel, tanto a n\u00edvel estadual quanto a nacional. Espero que seja o come\u00e7o de uma parceria duradoura e vitoriosa - disse o atleta.   Contratar um dos 10 melhores jogadores de e-sport \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o. Gustavo Santos, diretor da Art Soccer, garantiu que muitas surpresas vir\u00e3o para os torcedores e futuros e-atletas do Alvinegro. Apesar do suspense, Gustavo afirmou que o projeto ASA Ol\u00edmpico \u00e9 inovador.   - Todos podem esperar do ASA a inclus\u00e3o digital atrav\u00e9s da gamefica\u00e7\u00e3o do esporte a n\u00edvel nacional. M\u00f3dulos de aprendizado inclusivo e de desenvolvimento humano (crian\u00e7a e do adolescente), SER atleta (sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e renda) trip\u00e9 social do atleta. Outras a\u00e7\u00f5es esportivas ligadas ao esporte digital e outras ser\u00e3o lan\u00e7adas no final do m\u00eas de novembro - explicou.   *Emanuele Borba colaborou ",
                "titulo": "ASA e o primeiro time do estado a contratar atleta de e-sport para 2020: ''Ano de recomeco glorioso''",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/al/futebol/times/asa/noticia/asa-e-o-primeiro-time-do-estado-a-contratar-atleta-de-e-sport-para-2020-ano-de-recomeco-glorioso.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A Federa\u00e7\u00e3o Alagoana realizou na tarde desta quarta a reuni\u00e3o do conselho arbitral da Copa Alagoas. A competi\u00e7\u00e3o foi criada para movimentar as seis equipes do estadual que n\u00e3o v\u00e3o disputar a Copa do Nordeste. Classificados para o regional, CRB e CSA n\u00e3o disputam o novo torneio.   Ficou definido nesta quarta que a Copa Alagoas vai come\u00e7ar entre 3 e 5 de janeiro. O campe\u00e3o garante vaga na S\u00e9rie D de 2021, e os participantes confirmados s\u00e3o: Coruripe, ASA, Jaciob\u00e1, Murici, CSE e CEO.   F\u00f3rmula de disputa   Na primeira fase, os seis clubes jogam entre si apenas em partidas de ida, disputando cinco jogos cada. Os dois melhores fazem a final em partida \u00fanica, no dia 19 de janeiro.   Novidade   Um ponto importante aprovado nesta quarta foi que o campe\u00e3o da Copa Alagoas tamb\u00e9m pode at\u00e9 disputar uma vaga na Copa do Brasil contra o terceiro colocado do Alagoano. Essa proposta foi aprovada pelos seis clubes, mas ainda precisa passar pelo arbitral da Primeira Divis\u00e3o para ser confirmada.   1\u00aa rodada da Copa Alagoas   Coruripe x Jaciob\u00e1CEO x MuriciASA x CSE ",
                "titulo": "Seis clubes, janeiro, vaga na Serie D: arbitral define formula de disputa da Copa Alagoas",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/al/futebol/campeonato-alagoano/noticia/seis-clubes-janeiro-vaga-na-serie-d-arbitral-define-formula-de-disputa-da-copa-alagoas.ghtml"
            }
        ],
        "time": "ASA",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/al/futebol/times/asa/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  A vit\u00f3ria nos p\u00eanaltis sobre o Galvez por 5 a 4, ap\u00f3s empate por 1 a 1 no segundo jogo da decis\u00e3o do Campeonato Acreano, nesta segunda-feira (22), na Arena da Floresta, em Rio Branco, deu ao Galo Carij\u00f3 o nono t\u00edtulo estadual da hist\u00f3ria do clube.   A equipe do Segundo Distrito de Rio Branco, capital do Acre, levantou a ta\u00e7a pela terceira vez nas \u00faltimas quatro temporadas (2016, 2017 e 2019), mas ainda est\u00e1 atr\u00e1s de tr\u00eas rivais no n\u00famero de conquistas da competi\u00e7\u00e3o: Rio Branco-AC, maior campe\u00e3o, Independ\u00eancia e Juventus.   J\u00e1 o Galvez, que ainda n\u00e3o sabe o que \u00e9 ser campe\u00e3o estadual, ficou com o terceiro vice-campeonato em cinco anos: 2015, 2018 e 2019.   Abaixo, o GloboEsporte.com relaciona todos os campe\u00f5es do estado, por n\u00famero de conquistas.   Rio Branco-AC \u2013 46Juventus \u201314Independ\u00eancia \u2013 11Atl\u00e9tico-AC \u2013 9Vasco-AC \u2013 3Am\u00e9rica \u2013 2Pl\u00e1cido de Castro \u2013 1Adesg \u2013 1Gr\u00eamio Atl\u00e9tico Sampaio (GAS) \u2013 1 ",
                "titulo": "Atletico-AC fatura 9 titulo; Galvez segue jejum e Rio Branco-AC mantem ampla vantagem",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ac/futebol/campeonato-acreano/noticia/atletico-ac-fatura-9o-titulo-galvez-segue-jejum-e-rio-branco-ac-mantem-ampla-vantagem.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A disputa do Campeonato Acreano 2018 tem um novo integrante. Na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (2), a Federa\u00e7\u00e3o de Futebol do Acre (FFAC) oficializou a desist\u00eancia da Adesg, campe\u00e3 da 2\u00aa divis\u00e3o em 2017, e confirmou a entrada do S\u00e3o Francisco, vice-campe\u00e3o, na vaga aberta. O clube do interior havia entregado na \u00faltima sexta-feira (29), \u00e0 FFAC, uma carta solicitando afastamento da competi\u00e7\u00e3o por falta de apoio.   Segundo o presidente da entidade, Ant\u00f4nio Aquino Lopes, os dirigentes do S\u00e3o Francisco j\u00e1 entregaram a documenta\u00e7\u00e3o para participa\u00e7\u00e3o no estadual. Ele destaca que n\u00e3o haver\u00e1 mudan\u00e7a na tabela al\u00e9m da substitui\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco pela Adesg.   - J\u00e1 est\u00e1 oficializada (a desist\u00eancia) e o S\u00e3o Francisco entra. N\u00e3o vai mudar nada, apenas o nome do S\u00e3o Francisco no lugar da Adesg - explica.   O dirigente diz que com a desist\u00eancia a Adesg fica impedida de disputar qualquer competi\u00e7\u00e3o organizada pela FFAC em 2018.   - O estatuto j\u00e1 prev\u00ea que quando um time pede afastamento ele \u00e9 rebaixado automaticamente para a 2\u00aa divis\u00e3o. Em 2018 o clube n\u00e3o pode participar de nada, s\u00f3 se for competi\u00e7\u00e3o aberta. O sub-20, por exemplo, n\u00e3o poder\u00e1 disputar \u2013 detalha.   + Prefeito diz que n\u00e3o negou apoio \u00e0 Adesg e que pedido de presidente foi irreal   Com a sa\u00edda da Adesg, o S\u00e3o Francisco entra no grupo B, ao lado de Galvez, Rio Branco-AC e Vasco-AC. A equipe estreia na abertura do estadual, contra o bicampe\u00e3o Atl\u00e9tico-AC, no domingo (21), \u00e0s 15h30 (do Acre), no est\u00e1dio Florest\u00e3o, na capital acreana. ",
                "titulo": "FFAC oficializa desistencia da Adesg do Acreano 2018; Sao Francisco assume vaga",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ac/futebol/campeonato-acreano/noticia/ffac-oficializa-desistencia-da-adesg-do-acreano-2018-sao-francisco-assume-vaga.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Depois de ver a divulga\u00e7\u00e3o da desist\u00eancia da Adesg de disputar o Campeonato Acreano 2018 atrav\u00e9s de not\u00edcia veiculada pelo GloboEsporte.com, na \u00faltima sexta-feira (29), o prefeito do munic\u00edpio de Senador Guiomard, Andr\u00e9 Maia, entrou em contato com a reportagem para dar o posicionamento da gest\u00e3o sobre a afirma\u00e7\u00e3o do presidente do clube, Gil Oliveira, de que a prefeitura teria se negado a dar apoio para que a agremia\u00e7\u00e3o participasse da competi\u00e7\u00e3o.   Segundo Maia, em nenhum momento a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da cidade negou apoio, no entanto, a solicita\u00e7\u00e3o feita pelo presidente do clube est\u00e1 fora da realidade e \u00e9 imposs\u00edvel de ser atendida.   - Assim que assumi (no in\u00edcio de 2017), esse Gil se apresentou pra mim dizendo que era presidente da Adesg, que era empres\u00e1rio, e que queria investir no futebol. A nossa parte foi de dar a log\u00edstica pra ele, de \u00f4nibus, combust\u00edvel, medicamentos para jogadores, e a estrutura do est\u00e1dio para eles treinarem. Fizemos isso no decorrer de 2017. Gra\u00e7as a Deus, a Adesg ganhou (a 2\u00aa divis\u00e3o do Acreano). S\u00f3 que depois, quando ganhou ele queria uma ajuda financeira. E eu falei pra ele que num momento de crise como esse, a gente s\u00f3 pode ajudar com a log\u00edstica e estrutura f\u00edsica. Com dinheiro n\u00e3o, vamos tentar procurar alguns parceiros. E a\u00ed ele come\u00e7ou a vir pra cima, queria que a prefeitura desse R$ 30 mil por m\u00eas durante o campeonato, que daria um total de R$ 120 mil. Eu falei que era imposs\u00edvel porque com um dinheiro desse se compra rem\u00e9dios, faz muitas outras prioridades. N\u00e3o que o esporte n\u00e3o seja, mas tem coisas mais importantes \u2013 explica.   O gestor ressalta ainda que o est\u00e1dio municipal est\u00e1 em fase final de reforma e deve ser reinaugurado at\u00e9 o m\u00eas de fevereiro. Ele destaca que, caso o clube n\u00e3o dispute mesmo o estadual, a prefeitura dever\u00e1 investir nas categorias de base para formar um time com atletas locais, o que reduziria os custos financeiros.   - Falei que em 2018, em janeiro, inauguramos o est\u00e1dio (municipal). Se a Adesg n\u00e3o estiver no campeonato, vamos investir nas categorias de base, por muito menos que esses R$ 30 mil, e quem sabe a Adesg, at\u00e9 o final do meu mandato, possa ter um time. O grande erro dele (Gil Oliveira), na minha opini\u00e3o, foi querer trazer jogadores de fora com custo elevado. Se tiver um time que leve o nome do munic\u00edpio posso ajudar, mas n\u00e3o com R$ 30 mil, e sim com log\u00edstica, medicamentos, combust\u00edvel - declara.   Andr\u00e9 Maia lamenta a possibilidade do munic\u00edpio n\u00e3o ter seu representante em campo no Campeonato Acreano e descarta qualquer chance de uma nova conversa com Gil Oliveira sobre possibilidade de novo apoio.   - Fico triste porque acredito que foi uma falta de planejamento dele. S\u00f3 n\u00e3o quero pegar o \u00f4nus, porque j\u00e1 temos tantos problemas, e colocar na conta da prefeitura. Como ele j\u00e1 partiu pra imprensa, nem quero mais receber ele porque s\u00f3 fala em dinheiro. Quero inaugurar o est\u00e1dio, trabalhar com a base e, no ano que vem, caso a Adesg esteja na m\u00e3o de um novo presidente, vamos apostar em um time local \u2013 finaliza.   A Adesg integra o grupo B do Campeonato Acreano, ao lado de Galvez, Rio Branco-AC e Vasco-AC. O clube entregou na sexta-feira, \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o de Futebol do Acre (FFAC), a carta de desist\u00eancia do estadual. A entidade que gere o futebol acreano est\u00e1 de recesso neste fim de ano e s\u00f3 deve se posicionar oficialmente a partir de ter\u00e7a-feira (2), quando retornam os trabalhos para a temporada 2018. ",
                "titulo": "Prefeito diz que nao negou apoio a Adesg e que pedido de presidente foi irreal",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ac/futebol/times/adesg/noticia/prefeito-diz-que-nao-negou-apoio-a-adesg-e-que-pedido-de-presidente-foi-irreal.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Depois de conquistar o acesso \u00e0 elite em 2017, a diretoria da Adesg protocolou nesta sexta-feira (29), na sede da Federa\u00e7\u00e3o de Futebol do Acre (FFAC), a desist\u00eancia da equipe na disputa do Campeonato Acreano 2018. O presidente do Le\u00e3o, Gil Oliveira, alegou que o motivo principal foi a quest\u00e3o financeira.   Na carta, a dire\u00e7\u00e3o afirma que procurou apoio financeiro para viabilizar a participa\u00e7\u00e3o da equipe no certame 2018. De acordo com o dirigente do Le\u00e3o, a Prefeitura de Senador Guiomard alegou que estava passando por dificuldades financeiras e negou patroc\u00ednio.   O presidente diz ainda que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 mudar a sede da Adesg para capital acreana. Segundo ele, a possibilidade de apoio financeiro ao clube \u00e9 maior.   - Infelizmente tivemos que desistir. N\u00e3o encontramos apoio. Agora a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 trazer a Adesg para Rio Branco, j\u00e1 que em Senador Guiomard essa ajuda \u00e9 negada \u2013 comenta.   Por telefone, o presidente da FFAC, Ant\u00f4nio Aquino Lopes, disse ao Globoesporte.com que a entidade m\u00e1xima do futebol acreano vai se pronunciar somente ap\u00f3s o recesso de final de ano.   + Sem recursos, Adesg pode desistir do estadual: \u201cEstou com a carta pronta\u201d   - A entidade est\u00e1 de recesso e tinha apenas um plant\u00e3o nesta sexta. Na ter\u00e7a (2) iremos ler o documento e tomar as decis\u00f5es devidas \u2013 explica.   A estreia da Adesg no Campeonato Acreano 2018 estava marcada para a abertura do estadual, no dia 21 de janeiro, contra o Atl\u00e9tico-AC, atual bicampe\u00e3o, no Florest\u00e3o, em Rio Branco. Com a desist\u00eancia, a FFAC deve alterar a tabela da competi\u00e7\u00e3o. ",
                "titulo": "Presidente confirma desistencia da Adesg no Acreano 2018: \u201cFalta de apoio\u201d",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ac/futebol/times/adesg/noticia/presidente-confirma-desistencia-da-adesg-no-acreano-2018-falta-de-apoio.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Restando menos de um m\u00eas para o in\u00edcio do Campeonato Acreano, a Adesg pode desistir de participar da 1\u00aa Divis\u00e3o em 2018. Depois de conquistar o acesso \u00e0 elite em 2017, o presidente do Le\u00e3o, de Senador Guiomard, planeja entregar a carta de desist\u00eancia nesta quarta-feira (27) na Federa\u00e7\u00e3o de Futebol do Acre (FFAC).   O motivo alegado pela diretoria da Adesg \u00e9 que o clube n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es financeiras para participar do campeonato. Em conversa com o Globoesporte, o presidente do Le\u00e3o, Gil Oliveira, afirmou que tem uma reuni\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (26) para tentar viabilizar a participa\u00e7\u00e3o do time no estadual, mas que a carta de desist\u00eancia j\u00e1 est\u00e1 pronta, caso n\u00e3o consigam apoio.   - Estamos buscando parceiros, mas est\u00e1 dif\u00edcil. N\u00e3o posso assumir um compromisso sozinho. Fizemos uma reuni\u00e3o com o prefeito de Senador Guiomard, mas o valor oferecido n\u00e3o dar para formar um time. Temos outro encontro, a nossa \u00faltima cartada, caso n\u00e3o seja poss\u00edvel fechar um patroc\u00ednio, a carta de desist\u00eancia ser\u00e1 entregue na quarta na federa\u00e7\u00e3o \u2013 disse o presidente.   + Sem recursos, Adesg busca apoio para fechar elenco e disputar Acreano 2018   Caso n\u00e3o desista, a estreia do Le\u00e3o de Senador Guiomard ser\u00e1 na abertura do estadual, no dia 21, \u00e0s 15h30, contra o Atl\u00e9tico-AC, atual campe\u00e3o, no est\u00e1dio Ant\u00f4nio Aquino Lopes, o Florest\u00e3o, em Rio Branco. ",
                "titulo": "Sem recursos, Adesg pode desistir do estadual: \u201cEstou com a carta pronta\u201d",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ac/futebol/campeonato-acreano/noticia/sem-recursos-adesg-pode-desistir-do-estadual-estou-com-a-carta-pronta.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Adesg est\u00e1 de volta \u00e0 elite do futebol acreano depois de seis temporadas, mas enfrenta algumas dificuldades para disputar a primeira divis\u00e3o do Campeonato Acreano em 2018. Sem recursos financeiros, o clube busca apoio para contratar atletas e dar in\u00edcio \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o do time, sob comando do t\u00e9cnico M\u00e1rcio Figueiredo, o Fa\u00edsca, j\u00e1 confirmado para pr\u00f3xima temporada.   + Adesg bate N\u00e1uas, \u00e9 campe\u00e3 do Acreano da 2\u00aa divis\u00e3o e vai disputar a elite em 2018   Segundo o presidente Gil Oliveira, a diretoria n\u00e3o cogita a possibilidade da Adesg ficar de fora do estadual por falta de recursos. Ele ressalta que h\u00e1 negocia\u00e7\u00f5es verbais com jogadores, mas nenhum nome foi confirmado. O time de Senador Guiomard, munic\u00edpio a 24km da capital Rio Branco, fez um planejamento e aguarda respostas da prefeitura e empres\u00e1rios locais.   - Estamos esperando a prefeitura do munic\u00edpio dizer se vai ajudar, com quanto e quando, para poder fechar com os jogadores. Estamos verificando com alguns empres\u00e1rios e prefeitura para verificar o valor da ajuda. Temos um or\u00e7amento e s\u00f3 podemos entrar na competi\u00e7\u00e3o com esse valor, para n\u00e3o ficar devendo, mas acredito que a prefeitura n\u00e3o vai deixar o time ficar fora, visto que e o \u00fanico da cidade - frisa.   Com volta da Adesg, Acreano 2018 ter\u00e1 tr\u00eas clubes do interior e cinco da capital. Andir\u00e1, Atl\u00e9tico-AC, Galvez, Rio Branco e Vasco-AC s\u00e3o os representantes de Rio Branco. Adesg, Humait\u00e1 e Pl\u00e1cido de Castro tentar\u00e3o levar o t\u00edtulo para o interior. A estreia do Le\u00e3o de Senador Guiomard ser\u00e1 na abertura do estadual, no dia 21, \u00e0s 15h30, contra o Galo Carij\u00f3, atual campe\u00e3o, no est\u00e1dio Ant\u00f4nio Aquino Lopes, o Florest\u00e3o, em Rio Branco. ",
                "titulo": "Sem recursos, Adesg busca apoio para fechar elenco e disputar Acreano 2018",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/ac/noticia/sem-recursos-adesg-busca-apoio-para-fechar-elenco-e-disputar-acreano-2018.ghtml"
            }
        ],
        "time": "Adesg",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/ac/futebol/times/adesg/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  A Federa\u00e7\u00e3o Pernambucana de Futebol (FPF) divulgou a tabela do Campeonato Pernambucano 2020. A competi\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para come\u00e7ar no dia 18 de janeiro e ganhou um novo regulamento. Dez clubes se enfrentam em turno \u00fanico, com dois passando direto para as semifinais e quatro disputando as duas vagas restantes, al\u00e9m de dois rebaixados.   + VEJA TAMB\u00c9M: Pernambucano 2020 sofre mudan\u00e7as, classifica seis e agrada clubes; confira a tabela   O Afogados estreia no dia 19, contra o Salgueiro, no Vian\u00e3o. No mesmo dia, o Central recebe o Retr\u00f4, no est\u00e1dio Lacerd\u00e3o. J\u00e1 o Decis\u00e3o, vai at\u00e9 a Arena de Pernambuco encarar o Vit\u00f3ria. Confira os jogos das equipes na primeira fase:   Afogados19/01 - Afogados x Salgueiro - Vian\u00e3o26/01 - Decis\u00e3o x Afogados - Lacerd\u00e3o02/02 - Afogados x Retr\u00f4 - Vian\u00e3o08/02 - Afogados x Petrolina - Vian\u00e3o11/02 - N\u00e1utico x Afogados - Aflitos21/02 - Afogados x Santa Cruz - Vian\u00e3o29/02 - Sport x Afogados - Ilha do Retiro08/03 - Central x Afogados - Lacerd\u00e3o25/03 - Afogados x Vit\u00f3ria - Vian\u00e3o   Central19/01 - Central x Retr\u00f4 - Lacerd\u00e3o26/01 - Salgueiro x Central - Corn\u00e9lio de Barros28/01 - Sport x Central - Ilha do Retiro05/02 - Central x Santa Cruz - Lacerd\u00e3o16/02 - Central x Vit\u00f3ria - Lacerd\u00e3oN\u00e1utico x Central - data e hor\u00e1rio a definir29/02 - Petrolina x Central - Paulo Coelho08/03 - Central x Afogados - Lacerd\u00e3o25/03 - Decis\u00e3o x Central - Lacerd\u00e3o   Decis\u00e3o19/01 - Vit\u00f3ria x Decis\u00e3o - Arena de Pernambuco26/01 - Decis\u00e3o x Afogados - Lacerd\u00e3o29/01 - N\u00e1utico x Decis\u00e3o - Aflitos04/02 - Decis\u00e3o x Sport - Lacerd\u00e3o16/02 - Petrolina x Decis\u00e3o - Paulo Coelho19/02 - Decis\u00e3o x Retr\u00f4 - Lacerd\u00e3o01/03 - Salgueiro x Decis\u00e3o - Corn\u00e9lio de Barros04/03 - Santa Cruz x Decis\u00e3o - Arruda25/03 - Decis\u00e3o x Central - Lacerd\u00e3o ",
                "titulo": "Afogados, Central e Decisao: veja os jogos da primeira fase do PE",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/noticia/afogados-central-e-decisao-veja-os-jogos-da-primeira-fase-do-pe.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Afogados confirmou o retorno do goleiro Wallef para a temporada 2020. O arqueiro de 24 anos foi um dos destaques da Coruja no Campeonato Pernambucano 2019.   Wallef estava no Retr\u00f4 e conquistou o acesso \u00e0 elite do Pernambucano como titular e um dos destaques da equipe comandada por Pedro Manta. No Afogados, ele vai disputar o Estadual, a Copa do Brasil e a S\u00e9rie D do Campeonato Brasileiro.   Jogadores anunciados pelo Afogados at\u00e9 o momento:   Goleiros: Gustavo Recife e WallefZagueiros: M\u00e1rcio e HevertonLaterais-esquerdos: Thalisson e ItaloLateral-direito: JaderVolantes: Douglas e Diego TelesMeias: Aur\u00e9lio e CandinhoAtacantes: Rodrigo e Phillip ",
                "titulo": "Afogados confirma retorno do goleiro Wallef",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/futebol/times/afogados/noticia/afogados-confirma-retorno-do-goleiro-wallef.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Afogados anunciou nesta quinta-feira o 12\u00ba jogador contratado para a temporada 2020. O goleiro Gustavo Recife, de 27 anos, \u00e9 o primeiro jogador da posi\u00e7\u00e3o contratado pela Coruja.   Revelado pelo Santa Cruz, o goleiro j\u00e1 passou por clubes como Aimor\u00e9-RS, Central, Olinda, Assu-RN, Guarani de Juazeiro-CE, Aragua\u00cdna-TO, Tocantinopolis-TO, Saparta-MA, Imperatriz-MA e Uni\u00e3o-RR.   Jogadores anunciados pelo Afogados at\u00e9 o momento:   Goleiro: Gustavo RecifeZagueiros: M\u00e1rcio e Heverton Laterais-esquerdos: Thalisson e ItaloLateral-direito: JaderVolantes: Douglas e Diego TelesMeias: Aur\u00e9lio e CandinhoAtacantes: Rodrigo e Phillip ",
                "titulo": "Afogados anuncia goleiro para a temporada 2020",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/futebol/times/afogados/noticia/afogados-anuncia-goleiro-para-a-temporada-2020.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O t\u00e9cnico Pedro Manta vai para a sexta passagem no comando do Afogados. A rela\u00e7\u00e3o \u00e9 antiga, iniciada ainda na S\u00e9rie A2 em 2016. O treinador acompanhou o crescimento do clube ano a ano e foi um dos protagonistas na principal conquista da Coruja, o terceiro lugar no Pernambucano 2019.   + Vice-campe\u00e3o da A2, Pedro Manta est\u00e1 de volta ao Afogados   Com isso, o Afogados se prepara para a disputa da Copa do Brasil e da S\u00e9rie D. Pedro Manta chegou a conversar com o Retr\u00f4 para seguir na equipe. O clube conseguiu o acesso in\u00e9dito na S\u00e9rie A2 e tem uma estrutura milion\u00e1ria, longe da realidade dos outros times do interior do estado. Mas segundo o treinador, ele recusou a proposta, e em seguida, aceitou voltar para Afogados da Ingazeira.   - Quando acabou o projeto com o Retr\u00f4 eles tinham prioridade para conversar. Escutamos, e infelizmente, o planejamento deles eu achei incompat\u00edvel. Tenho um carinho grande, mas n\u00e3o deu para continuar. O que fizemos com o Afogados consolidou um calend\u00e1rio para o time, isso \u00e9 muito interessante para voltar ao clube. Vamos para mais um desafio - disse o treinador.   Manta quer utilizar bem o novo calend\u00e1rio do Afogados, que segue at\u00e9 o final da S\u00e9rie D. O elenco j\u00e1 come\u00e7ou a ser montado e boa parte dos jogadores de 2019 devem retornar para a temporada 2020.   - Vamos ter uma S\u00e9rie D mais consolidada, \u00e9 um calend\u00e1rio bom. Na Copa do Brasil podemos arriscar e buscar uma situa\u00e7\u00e3o financeira boa. Tem o Pernambucano, s\u00e3o tr\u00eas tarefas dif\u00edceis, mas temos que montar uma equipe forte - completou Manta.   Jogadores anunciados pelo Afogados at\u00e9 o momento: M\u00e1rcio (zagueiro), Rodrigo (atacante), Heverton Luiz (zagueiro), Douglas Bomba (volante), Jader (lateral-direito), Diego Teles (volante), Thalison (lateral-esquerdo), \u00cdtalo (lateral-esquerdo), Aur\u00e9lio (meia), Candinho (atacante) e Phillip (atacante).   + Candinho \u00e9 mais um que deixa o Retr\u00f4 e retorna ao Afogados ",
                "titulo": "Pedro Manta diz \"sim\" ao Afogados por compatibilidade de projetos",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/futebol/times/afogados/noticia/pedro-manta-diz-sim-ao-afogados-por-compatibilidade-de-projetos.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Afogados anunciou o retorno do atacante Candinho, de 33 anos. Ele foi um dos principais nomes do time na campanha do Pernambucano 2019, quando a Coruja terminou em terceiro lugar.   + Vice-campe\u00e3o da A2, Pedro Manta est\u00e1 de volta ao Afogados   O jogador disputou a S\u00e9rie A2 pelo Retr\u00f4 e t\u00eam passagens por Ypiranga-PE, Belo Jardim-PE, Juazeirense-BA, Bahia de Feira-BA, Vit\u00f3ria da Conquista-PE, Central-PE, Picos-PI e Coruripe-AL. Al\u00e9m do atacante, o Tricolor tamb\u00e9m anunciou as voltas de Douglas Bomba e do t\u00e9cnico Pedro Manta, ambos estavam no Retr\u00f4.   Jogadores anunciados pelo Afogados at\u00e9 o momento: M\u00e1rcio (zagueiro), Rodrigo (atacante), Heverton Luiz (zagueiro), Douglas Bomba (volante), Jader (lateral-direito), Diego Teles (volante), Thalison (lateral-esquerdo), \u00cdtalo (lateral-esquerdo), Aur\u00e9lio (meia), Candinho (atacante) e Phillip (atacante). ",
                "titulo": "Candinho e mais um que deixa o Retro e retorna ao Afogados",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/futebol/times/afogados/noticia/candinho-e-mais-um-que-deixa-o-retro-e-retorna-ao-afogados.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O volante Douglas Bomba, de 27 anos, vai jogar a temporada 2020 pelo Afogados. Um dos destaques da campanha do Retr\u00f4 na S\u00e9rie A2, o jogador retorna para a terceira passagem pela Coruja do Sert\u00e3o.   Em 2019, pelo Afogados, Douglas foi titular durante todo o Pernambucano e ajudou a equipe a conquistar vagas na Copa do Brasil e na S\u00e9rie D do Campeonato Brasileiro. O volante \u00e9 um dos homens de confian\u00e7a do t\u00e9cnico Pedro Manta, que tamb\u00e9m retorna ao Tricolor.   Jogadores anunciados pelo Afogados at\u00e9 o momento: M\u00e1rcio (zagueiro), Rodrigo (atacante), Heverton Luiz (zagueiro), Douglas Bomba (volante), Jader (lateral-direito), Diego Teles (volante), Thalison (lateral-esquerdo), \u00cdtalo (lateral-esquerdo), Aur\u00e9lio (meia) e Phillip (atacante).   + Vice-campe\u00e3o da A2, Pedro Manta est\u00e1 de volta ao Afogados ",
                "titulo": "Destaque do Retro, Douglas Bomba confirma retorno ao Afogados",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/futebol/times/afogados/noticia/destaque-do-retro-douglas-bomba-confirma-retorno-ao-afogados.ghtml"
            }
        ],
        "time": "Afogados",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/pe/caruaru-regiao/futebol/times/afogados/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  O Paysandu anunciou, nesta quinta-feira, o empr\u00e9stimo do meia Alan Calbergue ao Aimor\u00e9-RS, para a disputa da Copa Seu Verardi. O campe\u00e3o da competi\u00e7\u00e3o pode optar por uma vaga na Copa do Brasil ou na S\u00e9rie D do ano que vem. O jogador ficar\u00e1 no clube ga\u00facho at\u00e9 abril de 2020 e, por isso, pode tamb\u00e9m disputar o estadual do ano que vem.   Alan Calbergue \u00e9 cria da base do Paysandu e chegou ao elenco profissional no ano passado, ap\u00f3s empr\u00e9stimo ao Bragantino para a disputa do Campeonato Paraense, onde teve destaque na equipe do Tubar\u00e3o do Caet\u00e9. Ao todo, o meia fez 24 partidas e marcou dois gols com a camisa bicolor.   O jogador j\u00e1 est\u00e1 treinando na nova equipe, que ser\u00e1 comandada pelo t\u00e9cnico PC de Oliveira. O Aimor\u00e9 estar\u00e1 no Grupo B da Copa Seu Verardi ao lado de Novo Horizonte, Inter B, Novo Hamburgo e Real. A competi\u00e7\u00e3o est\u00e1 marcada para come\u00e7ar no dia 11 de agosto, mas as datas e hor\u00e1rios dos jogos ainda n\u00e3o foram divulgados. ",
                "titulo": "Meio-campista deixa o Paysandu e acerta com o clube gaucho",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/pa/futebol/times/paysandu/noticia/meio-campista-deixa-o-paysandu-e-acerta-com-o-clube-gaucho.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Caxias e Aimor\u00e9 definem nesta quinta-feira, a partir das 19h15, o vencedor de um embate que come\u00e7ou no domingo e ainda n\u00e3o acabou. Como a partida do Cristo Rei terminou sob muitos protestos pelo p\u00eanalti que originou o gol de empate do Gren\u00e1, a tens\u00e3o deve estar presente no Centen\u00e1rio durante os 90 minutos.   + CLIQUE AQUI e confira a tabela do Gauch\u00e3o   O time da casa quer evitar o que aconteceu em 2018, quando fez a segunda melhor campanha na fase de grupos e foi eliminado nas quartas de final pelo Avenida devido ao gol qualificado. O \u00cdndio Capil\u00e9 busca uma vaga na Copa do Brasil e um poss\u00edvel t\u00edtulo do Interior. Quem passar, enfrenta o Inter na semifinal, com mando de campo em casa no primeiro jogo, no fim de semana.    Para evitar a elimina\u00e7\u00e3o do ano passado, o Caxias se esmera nos m\u00ednimos detalhes. Na v\u00e9spera da partida, fez um treino \u00e0 noite para acostumar os jogadores e ao hor\u00e1rio da partida e preparar jogadas ensaiadas. O grande segredo, por\u00e9m, ser\u00e1 evitar a alta rota\u00e7\u00e3o do jogo de ida e controlar as iniciativas, como \u00e9 a caracter\u00edstica do time do t\u00e9cnico Pingo.   - Temos que entrar pilhados de uma maneira consciente, com muita maturidade e paci\u00eancia. N\u00f3s temos como caracter\u00edstica manter a posse de bola e l\u00e1 (em S\u00e3o Leopoldo) fugimos um pouco disso. A ideia \u00e9 retomarmos isso aqui - diz o treinador.   Mesmo que n\u00e3o precise fazer gols, o Gren\u00e1 segue com a aus\u00eancia do meia Rafael Gava, um dos artilheiros do campeonato, que ainda n\u00e3o se recuperou da les\u00e3o no joelho. O goleiro Lee retornou aos treinamentos, mas n\u00e3o deve voltar ainda neste jogo. Lu\u00eds Cetin segue como titular. No ataque, J\u00fanior Juazeiro deve ser o centroavante no lugar de Ruan, que deixou o campo ainda no primeiro tempo da partida no Cristo Rei.    Em caso de elimina\u00e7\u00e3o, o Aimor\u00e9 termina, na pior das hip\u00f3teses, na 6\u00aa posi\u00e7\u00e3o no Gauch\u00e3o. A melhor campanha desde 1966, quando ficou em 4\u00ba lugar. Caso avance, pode igualar e at\u00e9 superar a marca que dura 53 anos. Tudo isso \u00e9 motivo de orgulho para o atual elenco. Por\u00e9m, de acordo com o zagueiro Dougl\u00e3o, o objetivo \u00e9 escrever um novo cap\u00edtulo:   - A expectativa agora \u00e9 fazer um grande jogo. Estamos muito conscientes de que vai ser um jogo de detalhes. Temos que saber nos postar bem e sair em busca de um ou mais gols. J\u00e1 entramos para a hist\u00f3ria ao nos classificarmos depois de 53 anos, e queremos conquistar ainda mais.   O meia Wagner foi relacionado e viajou para Caxias do Sul. Far\u00e1 um teste antes da partida para ver a possibilidade de atuar devido a problema muscular sentido no Cristo Rei. As \u00fanicas aus\u00eancias certas s\u00e3o do volante Gilson, expulso na partida em S\u00e3o Leopoldo, e o centroavante Brand\u00e3o, que foi negociado com o Passo Fundo para disputar a Divis\u00e3o de Acesso.   Arbitragem: O \u00e1rbitro ser\u00e1 Anderson Daronco, auxiliado por L\u00facio Flor e Jos\u00e9 Eduardo Calza.   Transmiss\u00e3o: Premiere e Premiere Play (com Luiz Alano e Mario Marcos). O GloboEsporte.com acompanha em Tempo Real, com v\u00eddeos exclusivos. ",
                "titulo": "Apos primeiro jogo polemico, Caxias e Aimore definem adversario do Inter na semi",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rs/futebol/campeonato-gaucho/noticia/apos-primeiro-jogo-polemico-caxias-e-aimore-definem-adversario-do-inter-na-semi.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O primeiro confronto das quartas de final do Gauch\u00e3o entre Aimor\u00e9 e Caxias parece n\u00e3o ter terminado. No dia seguinte ao empate em 1 a 1, o \u00e1rbitro Lucas Guimar\u00e3es Horn divulgou a s\u00famula da partida e incluiu uma tentativa de agress\u00e3o \u00e0 equipe de arbitragem no vesti\u00e1rio do est\u00e1dio Cristo Rei.   No documento, Horn informa que os incidentes come\u00e7aram com as expuls\u00f5es do m\u00e9dico do Aimor\u00e9, Roberto Fulber Jr., e do preparador f\u00edsico Rafael Dias aos 50 minutos do segundo tempo, logo ap\u00f3s a convers\u00e3o do p\u00eanalti por Bruno Alves, do Caxias.   Por consequ\u00eancia, o t\u00e9cnico Gelson Conte tamb\u00e9m foi expulso. Em seguida, o \u00e1rbitro afirma que, \"ap\u00f3s o t\u00e9rmino da partida, houve invas\u00e3o generalizada por integrantes da comiss\u00e3o t\u00e9cnica e pessoas identificadas com a camisa do Aimor\u00e9\".   Ele cita que o gerente do Aimor\u00e9, Lucas Kunrath, proferiu ofensas reiteradamente com o dedo em riste. Depois, no caminho para o vesti\u00e1rio, a arbitragem foi alvo \"de arremesso de objetos por parte da torcida do Aimor\u00e9, sendo identificados uma garrafa de \u00e1gua, um rolo de fita, cuspes e um \u00f3culos\".    O momento mais cr\u00edtico, segundo os \u00e1rbitros, aconteceu na parte interna do est\u00e1dio. Na s\u00famula, Horn descreve que, \"ao entrarmos no vesti\u00e1rio com a seguran\u00e7a da Brigada Militar fomos alvo de mais um ataque dos dirigentes da equipe do Aimor\u00e9, os quais quebraram a porta e invadiram o vesti\u00e1rio com os punhos fechados, sendo necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o forte da Brigada Militar para que n\u00e3o houvesse nenhuma agress\u00e3o\".   Ele cita o gerente de futebol Lucas Kunrath como um dos envolvidos e destaca que foi necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o de outro profissional identificado com a camisa do Aimor\u00e9 para cont\u00ea-lo.   Al\u00e9m da s\u00famula, o trio de arbitragem registrou em v\u00eddeo a suposta tentativa de agress\u00e3o no vesti\u00e1rio do Cristo Rei. Nas imagens, \u00e9 poss\u00edvel ver a porta quebrada e policiais militares chamados para controlar a situa\u00e7\u00e3o. Em outro v\u00eddeo, o t\u00e9cnico Gelson Conte aparece na porta do vesti\u00e1rio justificando que estava tentando conter os \u00e2nimos e que n\u00e3o participara das reclama\u00e7\u00f5es.   \u2013 Quebraram a porta do vesti\u00e1rio para tentar nos agredir, que fique bem claro \u2013 diz o auxiliar \u00c9lio Nepomuceno de Andrade J\u00fanior, em um dos v\u00eddeos. \u2013 A Brigada est\u00e1 vindo para nos proteger, porque quebraram a porta da gente para tentar nos agredir.   A sa\u00edda da equipe foi retardada pela necessidade de presta\u00e7\u00e3o de esclarecimentos no Juizado Especial Criminal (JECRIM) do est\u00e1dio. O preparador f\u00edsico do Aimor\u00e9, Rafael Dias, registrou um boletim de ocorr\u00eancia denunciando o quarto \u00e1rbitro, S\u00e9rgio Eduardo dos Santos Moraes, por agress\u00e3o.   O \u00e1rbitro, em contrapartida, tamb\u00e9m alegou ter sido agredido pelo profissional do \u00cdndio Capil\u00e9. A equipe de arbitragem deixou o est\u00e1dio de carro escoltada por uma viatura da Brigada Militar at\u00e9 a BR-448.   A reportagem entrou em contato com Dias, mas o preparador f\u00edsico preferiu n\u00e3o se manifestar sobre o assunto. ",
                "titulo": "Arbitragem de Aimore x Caxias relata tentativa de agressao no vestiario do Cristo Rei",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rs/futebol/campeonato-gaucho/noticia/arbitragem-de-aimore-x-caxias-relata-tentativa-de-agressao-no-vestiario-do-cristo-rei.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  As quartas de final do Gauch\u00e3o iniciam neste s\u00e1bado com a possibilidade de chancelar algo corriqueiro nos \u00faltimos tr\u00eas anos. Os times do interior (que incluem o S\u00e3o Jos\u00e9-RS apesar de ser de Porto Alegre) esperam, mais uma vez, avan\u00e7ar \u00e0 final e estragar com o favoritismo da dupla Gre-Nal.   Nas \u00faltimas tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es do estadual, Gr\u00eamio ou Inter acabaram surpreendidos nas fases anteriores e n\u00e3o conseguiram decidir o torneio com um cl\u00e1ssico. Mas ao menos um dos dos rivais tradicionais sempre avan\u00e7ou \u00e0 grande final.   Em 2016, o Gr\u00eamio terminou com a melhor campanha na primeira fase. Por\u00e9m, nas semifinais, o Juventude, o quarto colocado, o superou e avan\u00e7ou para definir o t\u00edtulo contra o Inter, que levou a melhor com e foi campe\u00e3o com duas vit\u00f3rias e um total de 4 a 0 no agregado.   No ano seguinte, o interior conseguiu superar de vez a dupla com um t\u00edtulo hist\u00f3rico. Ap\u00f3s fazer a melhor campanha da primeira fase, o Novo Hamburgo eliminou Gr\u00eamio e Inter na disputa de p\u00eanaltis e foi campe\u00e3o ga\u00facho pela primeira vez em sua hist\u00f3ria.   No ano passado, o Brasil de Pelotas foi o dono da melhor campanha e avan\u00e7ou \u00e0 final... Para ser atropelado pelo Gr\u00eamio, por um placar agregado de 7 a 0. O Tricolor voltou a ser campe\u00e3o ga\u00facho ap\u00f3s oito anos. O time de Renato Ga\u00facho, ainda nas quartas, despachou o Inter.   Ocorre que, neste ano, ao contr\u00e1rio do que ocorreu nos \u00faltimos tr\u00eas, a dupla Gre-Nal j\u00e1 acabou a primeira fase com as duas primeiras posi\u00e7\u00f5es (Gr\u00eamio em primeiro com 29 e Inter com 22). O Tricolor, ali\u00e1s, est\u00e1 invicto, com nove vit\u00f3rias, dois empates, 29 gols a favor e apenas um sofrido.   > Abaixo, o GloboEsporte.com apresenta os candidatos do interior para 2019:    Campe\u00e3o do Gauch\u00e3o em 2017, o Novo Hamburgo reencontra o Inter. Al\u00e9m de t\u00ea-lo superado na hist\u00f3rica campanha de dois anos atr\u00e1s, o Colorado foi o advers\u00e1rio do Anilado na \u00faltima rodada da primeira fase, quando perdeu por 2 a 0 no Beira-Rio. Apesar da situa\u00e7\u00e3o, Preto, capit\u00e3o na hist\u00f3rica conquista, acredita em repetir o feito:   - Tive o privil\u00e9gio de levantar a ta\u00e7a de campe\u00e3o ga\u00facho em 2017, um feito hist\u00f3rico pra o clube. Todo mundo sabe a dificuldade que \u00e9 levantar a ta\u00e7a por um clube do interior. Uma emo\u00e7\u00e3o muito grande de levantar a ta\u00e7a.   O time de Bol\u00edvar confia no fator local para surpreender o Inter e encaminhar a classifica\u00e7\u00e3o. Em seis partidas no Vale, venceu quatro, empatou uma e s\u00f3 perdeu para o Gr\u00eamio na estreia, quando levou 4 a 0. Para o jogo deste final de semana, ter\u00e1 o retorno de Juninho, poupado na \u00faltima rodada.    S\u00e3o Jos\u00e9-RS e S\u00e3o Luiz se enfrentam em meio a uma pol\u00eamica neste s\u00e1bado. E, desta vez, sem rela\u00e7\u00e3o ao gramado sint\u00e9tico do Passo D'Areia. O time de Iju\u00ed n\u00e3o gostou de s\u00f3 ter sido informado do local do jogo ap\u00f3s regressar de S\u00e3o Leopoldo at\u00e9 a cidade natal, ap\u00f3s ter perdido por 2 a 1 para o Aimor\u00e9.   O Zeca aposta na for\u00e7a como mandante, com a qual venceu tr\u00eas duelos (incluindo o Inter por 2 a 0 e o pr\u00f3prio S\u00e3o Luiz por 2 a 1), teve um empate e s\u00f3 perdeu um. Entretanto, Rafael Jacques n\u00e3o contar\u00e1 com M\u00e1rcio Jonatan. Artilheiro do time com tr\u00eas gols no Gauch\u00e3o, cumprir\u00e1 suspens\u00e3o. Everton J\u00fanior surge como o favorito ao posto.   J\u00e1 a equipe do t\u00e9cnico Paulo Henrique Marques n\u00e3o conta com o zagueiro Pablo, que cumprir\u00e1 suspens\u00e3o. A tend\u00eancia \u00e9 que Vav\u00e1 seja o companheiro de Jo\u00e3o Marcus na zaga. O goleador Marc\u00e3o, que tem seis gols e divide a artilharia com Rafael Gava, se recupera de uma les\u00e3o muscular na coxa direita e segue fora. Por outro lado, o capit\u00e3o M\u00e1rcio Goiano volta ao time.    O Juventude tem a tarefa mais complicada destas quartas de final. Oitavo com 14 pontos, pega o Gr\u00eamio para tentar quebrar o hist\u00f3rico recente. Apesar de t\u00ea-lo derrubado nas semifinais em 2016, o retrospecto d\u00e1 amplo favoritismo a Tricolor. Nas \u00faltimas 10 partidas, s\u00e3o sete vit\u00f3rias gremistas, dois empates e uma do Juventude, com 20 gols tricolores e apenas seis do Papo.   Para a partida deste s\u00e1bado, Marquinhos Santos tem dois refor\u00e7os. Mateus Santana e Braian Rodr\u00edguez est\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cumprir suspens\u00e3o. Sem perder h\u00e1 duas partidas, o t\u00e9cnico confia na evolu\u00e7\u00e3o para surpreender o time de Renato Ga\u00facho.   - O mais dif\u00edcil no futebol \u00e9 criar oportunidades. Isso \u00e9 um processo. com muita tranquilidade e paci\u00eancia vamos trabalhar para evoluir n\u00e3o s\u00f3 individualmente, mas coletivamente \u2013 diz o treinador.    O Aimor\u00e9 chega ao confronto com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido. Pela primeira vez, o time de S\u00e3o Leopoldo alcan\u00e7ou as quartas de final. Por outro lado, o Caxias tenta confirmar a boa campanha (terceiro no geral com 20 pontos, dois atr\u00e1s do Inter, o segundo) e ficar entre os quatro melhores do Gauch\u00e3o.   Os mandantes, que venceram o S\u00e3o Luiz por 2 a 1 na \u00faltima rodada, t\u00eam duas baixas. Toto cumpre suspens\u00e3o pelo terceiro cart\u00e3o amarelo, enquanto o atacante Elias foi expulso. O ex-Fluminense Diguinho surge como o favorito para proteger a defesa. No ataque, Gelson Conte aposta em Vin\u00edcius, que j\u00e1 balan\u00e7ou as redes em tr\u00eas oportunidades.   Melhor time do interior na primeira fase, o Caxias busca seguir a caminhada nas quartas. O t\u00e9cnico Pingo tem o poderio ofensivo como trunfo. S\u00e3o 18 gols marcados, s\u00f3 abaixo do Gr\u00eamio. Mas Rafael Gava, artilheiro da equipe com seis gols, segue fora, devido a uma les\u00e3o no joelho esquerdo. Bruno Alves e Ruan ser\u00e3o os titulares do ataque. O Gren\u00e1 ainda aguarda a recupera\u00e7\u00e3o do goleiro Lee, que sofreu uma contratura muscular na coxa direita. Lu\u00eds Cet\u00edn \u00e9 o substituto prov\u00e1vel. ",
                "titulo": "Interior tenta fazer frente a dupla Gre-Nal para chegar a quarta final seguida do Gauchao",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rs/futebol/campeonato-gaucho/noticia/interior-tenta-fazer-frente-a-dupla-gre-nal-para-chegar-a-quarta-final-seguida-do-gauchao.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Inter e Aimor\u00e9 entram em campo neste domingo buscando garantir classifica\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima fase do Gauch\u00e3o. A bola rola a partir das 16h no est\u00e1dio Beira-Rio, pela 9\u00aa rodada da competi\u00e7\u00e3o. O Colorado \u00e9 terceiro colocado com 16 pontos, enquanto \u00cdndio Capil\u00e9 est\u00e1 em quinto, com 12.   + CLIQUE AQUI e confira a tabela do Gauch\u00e3o   Depois de vencer na estreia da Libertadores, na \u00faltima quarta-feira, o Inter volta aten\u00e7\u00f5es ao Campeonato Ga\u00facho. Por conta de ter mais um jogo na pr\u00f3xima semana pela competi\u00e7\u00e3o intercontinental, o t\u00e9cnico Odair Hellmann deve escalar uma equipe totalmente reserva.   A \u00faltima partida do Aimor\u00e9 foi no dia 24 de fevereiro, quando venceu o cl\u00e1ssico contra o Novo Hamburgo pelo Gauch\u00e3o. De l\u00e1 pra c\u00e1, os jogadores intensificaram os trabalhos e alternando dias de treino com dois turnos. Para o jogo de hoje, a equipe n\u00e3o deve ter muitas altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a \u00faltima escala\u00e7\u00e3o.   Transmiss\u00e3o: RBS TV (Lucianinho, Maur\u00edcio Saraiva e M\u00e1rcio Chagas) e PFC; o GloboEsporte.com acompanha em Tempo Real, com v\u00eddeos exclusivos.    A equipe que ir\u00e1 a campo hoje, ser\u00e1 totalmente diferente daquela que estreou pela Libertadores com vit\u00f3ria sobre o Palestino. Odair Hellmann deve colocar os reservas no mesmo esquema da \u00faltima partida, com Rodrigo Lindoso na vaga de Dourado. No meio de campo, Nonato e D'Alessandro ser\u00e3o os principais articuladores, com Neilton e Sarrafiore pelas alas. Na frente, Rafael Sobis \u00e9 a refer\u00eancia.   Pendurados: Rodrigo Moledo    J\u00e1 s\u00e3o 13 dias desde a \u00faltima partida do Aimor\u00e9. Portanto, o t\u00e9cnico Gelson Conte deve colocar em campo a mesma escala\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria no cl\u00e1ssico contra o Novo Hamburgo. Nesta semana, a equipe priorizou os treinos de bola a\u00e9rea defensiva, justamente seu ponto fraco no Gauch\u00e3o. O atacante Elias deve ficar no banco de reservas e ser\u00e1 a principal alternativa de ataque para o time no jogo deste domingo.   Desfalques: Ferreirinha (lesionado).   Pendurados: Gian, Dougl\u00e3o, Toto, Diguinho, Elias e Ricardo Verza.   Anderson Farias apita a partida, auxiliado por Teilor Thomas da Silva e Ma\u00edra Mastella Moreira. ",
                "titulo": "Inter x Aimore: tudo o que voce precisa saber sobre o jogo da 9\u00aa rodada do Gauchao",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rs/futebol/campeonato-gaucho/noticia/inter-x-aimore-tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-o-jogo-da-9a-rodada-do-gauchao.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Na d\u00e9cada de 1960, o Santos de Pel\u00e9 formou uma das maiores linhas de ataque de todos os tempos do futebol mundial. Al\u00e9m do Rei, tinha Dorval, Pepe, Coutinho e Meng\u00e1lvio. O \u00faltimo surgiu para o futebol no Aimor\u00e9 vice-campe\u00e3o ga\u00facho de 1959. E reza a lenda pelos lados de S\u00e3o Leopoldo que o Peixe prometeu um amistoso com o \u00cdndio Capil\u00e9 que nunca se concretizou.   Segundo o ex-presidente do Aimor\u00e9, \u00c1lvaro Jos\u00e9 Cardoso, o clube aguarda at\u00e9 hoje a visita do time do Rei do Futebol. Naquela \u00e9poca, muito mais que o dinheiro pago pelo Santos para levar o garoto Meng\u00e1lvio, a presen\u00e7a do melhor jogador da hist\u00f3ria causaria um alvoro\u00e7o no Vale do Sinos. Contudo, dizem que do litoral paulista s\u00f3 mesmo o dinheiro apareceu.   \u2013 Ter\u00edamos recebido um determinado valor e teria o Santos assumido compromisso de pagar com um jogo, inclusive com a presen\u00e7a do Pel\u00e9. Ele encerrou a carreira e nunca houve esse jogo. Provavelmente nunca teve um documento assinado. De qualquer forma, trar\u00edamos um grande p\u00fablico, far\u00edamos dinheiro. Mas ficou na lenda \u2013 recorda Cardoso.   A disputa pelas tampinhas   Tamb\u00e9m nos anos 50, o Aimor\u00e9 demonstrou a for\u00e7a de organiza\u00e7\u00e3o de sua torcida quando uma marca de refrigerante lan\u00e7ou uma promo\u00e7\u00e3o: o clube que reunisse o maior n\u00famero de tampinhas ganharia um \u00f4nibus exclusivo. Os antigos contam que a mobiliza\u00e7\u00e3o dos f\u00e3s superou a dupla Gre-Nal no concurso. S\u00f3 que h\u00e1 um por\u00e9m.   \u2013 Eu era um piaz\u00e3o recolhendo tampinhas. Tinha nove, 10 anos. Existe uma hist\u00f3ria que Inter e Gr\u00eamio estavam na frente, n\u00e3o lembro qual. O clube que estaria perdendo teria nos favorecido, abrindo m\u00e3o e fornecido as tampinhas para o Aimor\u00e9. Porque a\u00ed n\u00e3o deixaria o rival vencer. De qualquer forma, S\u00e3o Leopoldo participou, a diretoria fez um trabalho fant\u00e1stico. Conseguimos essa honraria, nenhum clube tinha (\u00f4nibus) at\u00e9 aquele momento \u2013 relata Cardoso.   Sem a visita de Pel\u00e9, mas agora com um \u00f4nibus mais moderno \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, o Aimor\u00e9 tem feito bonito em seu retorno \u00e0 elite do futebol ga\u00facho. Ap\u00f3s oito rodadas e a tr\u00eas do fim da primeira fase, ocupa a quinta coloca\u00e7\u00e3o, com 12 pontos. J\u00e1 tirou seis pontos da zona de rebaixamento e o risco de descenso \u00e9 quase nulo. ",
                "titulo": "Causos do Gauchao: Aimore, as tampinhas e a espera pelo Santos de Pele",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rs/futebol/campeonato-gaucho/noticia/causos-do-gauchao-aimore-as-tampinhas-e-a-espera-pelo-santos-de-pele.ghtml"
            }
        ],
        "time": "Aimore",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/rs/futebol/times/aimore/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  O Ajax \u00e9 conhecido por ser um celeiro de talentos. E nesta segunda, a base do clube holand\u00eas chamou a aten\u00e7\u00e3o mais uma vez. N\u00e3o necessariamente pelo talento de um jogador, mas, sim, pelo tamanho dele. Zagueiro do time sub-15, David Easmon viralizou nas redes sociais com seu 1,90m numa partida contra o Sparta Roterd\u00e3.   + Torcida invade o campo em empate de Comores com Egito para comemorar o resultado; veja   Segundo perfis que acompanham as categorias de base do Ajax, Easmon tem apenas 14 anos e vem se destacando no sub-15 da equipe de Amsterd\u00e3, pela qual fez dez partidas, marcando dois gols (um deles justamente contra o Sparta) e dando uma assist\u00eancia.   Recentemente, um jogador da base do Sevilla tamb\u00e9m chamou a aten\u00e7\u00e3o pelo seu tamanho desproporcional aos demais atletas de sua categoria. Relembre aqui.   + Atacante gigante chama a aten\u00e7\u00e3o pelo Sevilla em torneio sub-12 na Espanha. Assista! ",
                "titulo": "Zagueiro \u201cgigante\u201d do Sub-15 do Ajax viraliza nas redes sociais. Veja!",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/blogs/brasil-mundial-fc/post/2019/11/18/zagueiro-gigante-do-sub-15-do-ajax-viraliza-nas-redes-sociais-veja.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O atacante David Neres precisar\u00e1 passar por uma cirurgia no joelho e desfalcar\u00e1 o Ajax pelo menos at\u00e9 2020, segundo confirmou o t\u00e9cnico Erik ten Hag nesta sexta-feira, em coletiva de imprensa.   Consequentemente, David Neres ser\u00e1 cortado dos amistosos da sele\u00e7\u00e3o brasileira contra Argentina e Coreia do Sul, a partir da pr\u00f3xima semana.   O brasileiro sofreu uma les\u00e3o no jogo contra o Chelsea, ter\u00e7a-feira, pela Liga dos Campe\u00f5es \u2013 ele foi substitu\u00eddo aos 27 minutos do segundo tempo. Neres tem seis gols em 20 jogos com o Ajax na temporada.   - Isso \u00e9 muito chato. Para a equipe, mas em primeiro lugar para o pr\u00f3prio David, que vinha em grande forma. Imediatamente ap\u00f3s o jogo ficou claro que havia algo. Mas \u00e9 uma decep\u00e7\u00e3o que seja algo dessa gravidade \u2013 disse Ten Hag.   O Ajax far\u00e1 mais nove partidas at\u00e9 a pausa de inverno do Campeonato Holand\u00eas, incluindo a\u00ed os dois confrontos restantes pelo Grupo H da Liga dos Campe\u00f5es, contra Lille (fora) e Valencia (casa). Depois, a temporada s\u00f3 recome\u00e7a em 19 de janeiro. ",
                "titulo": "Convocado por Tite, David Neres vai passar por cirurgia no joelho e desfalca o Ajax ate 2020",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/david-neres-vai-passar-por-cirurgia-no-joelho-e-desfalca-o-ajax-ate-2020.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Ajax emplacou a sua sexta vit\u00f3ria seguida no Campeonato Holand\u00eas ao fazer 4 a 2 sobre o Zwolle, nesta sexta-feira, pela 12\u00aa rodada. E com toque decisivo do brasileiro David Neres, autor dos dois gols.   Convocado para os pr\u00f3ximos amistosos da sele\u00e7\u00e3o brasileira, David Neres fez o terceiro e quarto gols do Ajax ap\u00f3s Promes tamb\u00e9m anotar duas vezes. Primeiro, conseguiu limpar do goleiro com um bonito toque na \u00e1rea e no \u00faltimo gol apenas completou bonita jogada coletiva. Pelos donos da casa marcaram Hamer e Saymak.   O Ajax ampliou sua vantagem na lideran\u00e7a para nove pontos (tem 32), mas AZ, PSV e Vitesse, todos com 23, ainda entram em campo neste fim de semana. O Zwolle \u00e9 o 14\u00ba, com 10 pontos. ",
                "titulo": "Com dois de David Neres, Ajax vence a sexta seguida no Holandes e aumenta folga na ponta",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/com-dois-de-david-neres-ajax-vence-a-sexta-seguida-no-holandes-e-aumenta-folga-na-ponta.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Depois de perder para o Chelsea no meio de semana pela Liga dos Campe\u00f5es, o Ajax se recuperou em grande estilo nesse fim de semana. Jogando em casa, o time de Amsterd\u00e3 meteu 4 a 0 no Feyenoord no cl\u00e1ssico da 11\u00aa rodada do Campeonato Holand\u00eas.   Convocado por Tite para os amistosos da Sele\u00e7\u00e3o em novembro, o atacante David Neres fez o terceiro da goleada. Goleada que foi constru\u00edda toda no primeiro tempo: Ziyech, aos tr\u00eas, abriu o placar, o argentino Tagliafico aumentou aos 7, Neres ampliou com um toquinho de cobertura aos 37 (com direito a dancinha e tudo mais), e Van de Beek fechou o marcador aos 40.   Ao todo, o Ajax deu 17 chutes \u00e0 gol, contra apenas dois do Feyenoord, que teve apenas 36% de posse de bola.   Com o sensacional resultado, o time do t\u00e9cnico Erik Den Haag chegou aos 29 pontos, na ponta da tabela do Campeonato Holand\u00eas, 15 \u00e0 frente do arquirrival de Roterd\u00e3, que faz p\u00e9ssima temporada e \u00e9 apenas o 14\u00ba colocado.   + Com \"hat-trick perfeito\" de Pulisic e gol de Willian, Chelsea vence o Burnley pelo Campeonato Ingl\u00eas ",
                "titulo": "David Neres marca, e Ajax goleia Feyenoord so com gols no primeiro tempo do classico",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/david-neres-marca-e-ajax-goleia-feyenoord-so-com-gols-no-primeiro-tempo-do-classico.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Depois de uma ter\u00e7a com alta m\u00e9dia de gols por partida, a quarta-feira da Liga dos Campe\u00f5es da Europa chega com aten\u00e7\u00f5es voltadas para dois ataques que v\u00eam chamando a aten\u00e7\u00e3o no continente. Pelo mesmo grupo - o F -, Internazionale e Barcelona colocam \u00e0 prova os bons momentos da dupla \"Laukaku\" (Lautaro Mart\u00ednez e Lukaku) e do trio MSG (Messi, Su\u00e1rez e Griezmann), respectivamente. Italianos e espanh\u00f3is pretendem ultrapassar o l\u00edder Borussia Dortmund.   + Veja a tabela completa da competi\u00e7\u00e3o   Mas o dia tamb\u00e9m conta com uma d\u00favida importante na linha de frente do atual campe\u00e3o Liverpool. Recuperando-se de problema no tornozelo, Salah pode ser desfalque para enfrentar o Genk, na B\u00e9lgica. O Napoli, l\u00edder da chave, visita o RB Salzburg, time que assustou os Reds na \u00faltima rodada.   Benfica, Lyon, RB Leipzig, Zenit, Ajax, Chelsea, Lille e Valencia tamb\u00e9m entram em campo.      Alexander-Arnold, Clyne, Matip e Shaqiri integram a lista de desfalques do Liverpool para a terceira rodada. Salah ainda n\u00e3o tem escala\u00e7\u00e3o garantida, e Klopp n\u00e3o quer correr riscos com um de seus principais jogadores. O desafio da equipe inglesa tamb\u00e9m \u00e9 ajeitar o sistema defensivo ap\u00f3s sofrer cinco gols nas duas primeiras partidas. O Genk, advers\u00e1rio da vez, marcou apenas duas vezes e ocupa a lanterna.   - Parece promissor. Ontem n\u00e3o t\u00ednhamos certeza, hoje parece bom, mas n\u00e3o vamos correr nenhum risco. Vamos ver como ele se sai - disse o treinador sobre a situa\u00e7\u00e3o de Salah, que apareceu em campo no \u00faltimo treino.   No outro jogo do grupo, o Napoli tenta manter a invencibilidade e a ponta diante do Salzburg, que quase surpreendeu o Liverpool em Anfield na rodada anterior - foi buscar empate ap\u00f3s estar perdendo por 3 a 0, mas acabou derrotado. Haaland, autor de quatro dos nove gols da equipe austr\u00edaca na competi\u00e7\u00e3o, deve come\u00e7ar jogando.     Em um grupo com baixa m\u00e9dia de gols at\u00e9 aqui, olhos voltados para os ataques embalados nas ligas nacionais. Contra o Slavia Praga, o trio GSM do Barcelona come\u00e7a jogando pela segunda vez seguida na Champions. A fase da equipe espanhola \u00e9 boa, com cinco vit\u00f3rias consecutivas e lideran\u00e7a da liga nacional conquistada recentemente. Messi, Su\u00e1rez e Griezmann comandam o momento: foram respons\u00e1veis por nove dos \u00faltimos 13 gols.   Por outro lado, como destaca o \"Mundo Deportivo\" desta quarta, os tr\u00eas est\u00e3o em d\u00e9bito quando o assunto \u00e9 gol fora de casa no torneio continental. Su\u00e1rez n\u00e3o faz desde setembro de 2015, Griezmann vive jejum desde fevereiro de 2017 e o \u00faltimo de Messi foi em novembro do ano passado.   Na Internazionale, Lautaro Mart\u00ednez e Lukaku ganharam destaque na imprensa italiana - a dupla ganhou at\u00e9 a alcunha de \"Laukaku\". Cada um marcou duas vezes na \u00faltima vit\u00f3ria por 4 a 3 sobre o Sassuolo, e o argentino chegou a uma sequ\u00eancia de quatro gols nas \u00faltimas tr\u00eas partidas. Um triunfo da Inter em casa tira o time da lanterna e embola a disputa com o Borrusia, atual l\u00edder da chave.   Vit\u00f3rias de Barcelona e Borussia deixariam os dois times bem encaminhados rumo \u00e0s oitavas, j\u00e1 que ficariam com seis pontos de vantagem para os outros do grupo.     O Benfica vive situa\u00e7\u00e3o delicada e precisa muito da vit\u00f3ria para escapar da lanterna e entrar na briga por vagas na pr\u00f3xima fase. A equipe portuguesa ainda n\u00e3o pontuou e busca recupera\u00e7\u00e3o dentro de casa ap\u00f3s derrota na estreia. O advers\u00e1rio da vez \u00e9 o Lyon, que trocou Sylvinho por Rudi Garcia no comando, mas ainda n\u00e3o se recuperou no Campeonato Franc\u00eas. Depay, com problema na coxa, n\u00e3o tem escala\u00e7\u00e3o confirmada.   Os franceses t\u00eam a mesma pontua\u00e7\u00e3o do l\u00edder Zenit, que segue sem poder contar com o brasileiro Malcom e enfrenta o RB Leipzig fora de casa. Vit\u00f3rias dos mandantes na rodada embolariam a chave e colocariam os alem\u00e3es na ponta.     O Ajax \u00e9 o \u00fanico time com 100% de aproveitamento a entrar em campo nesta quarta-feira. Os holandeses recebem o Chelsea com a miss\u00e3o de abrirem vantagem na ponta e brecarem uma arrancada rival como visitante. Depois de perder no Stamford Bridge na estreia, o time ingl\u00eas bateu o Lille na Fran\u00e7a e busca novo triunfo para ter a possibilidade de assumir a lideran\u00e7a do grupo - caso o Valencia n\u00e3o ven\u00e7a seu jogo.   O Chelsea conta com um pacot\u00e3o de desfalques. N\u00e3o jogam Emerson, R\u00fcdiger, Loftus-Cheek, Kant\u00e9, Barkley e Christensen, todos lesionados. O t\u00e9cnico Frank Lampard aposta nos jogadores jovens e v\u00ea no advers\u00e1rio uma inspira\u00e7\u00e3o.   - O que o Ajax fez no ano passado foi incr\u00edvel, com uma equipe t\u00e3o jovem. N\u00f3s estamos num lugar onde precisamos trazer jogadores jovens. Temos um caminho longo a percorrer para fazer isso, mas, a curto prazo, estou feliz com o que temos - disse em entrevista coletiva.   O Lille recebe o Valencia e tenta sobreviver na chave. Sem pontuar at\u00e9 o momento, a equipe francesa completar\u00e1 um m\u00eas sem vencer em caso de novo trope\u00e7o em casa. Pelo lado espanhol, o objetivo \u00e9 apagar a atua\u00e7\u00e3o desastrosa jogando em casa na \u00faltima rodada - perdeu por 3 a 0 para o Ajax. ",
                "titulo": "Salah duvida, dupla \"Laukaku\" e trio GSM embalado no Barcelona: a quarta-feira da Champions",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/liga-dos-campeoes/noticia/salah-duvida-dupla-laukaku-e-trio-msg-embalado-no-barcelona-a-quarta-feira-da-champions.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A revista France Football come\u00e7ou a divulgar quais s\u00e3o os 30 jogadores que concorrer\u00e3o ao pr\u00eamio da Bola de Ouro organizado pela publica\u00e7\u00e3o francesa. Al\u00e9m deles, haver\u00e1 tamb\u00e9m uma premia\u00e7\u00e3o para escolher a melhor jogadora, o melhor atleta com menos de 21 anos e o melhor goleiro. O resultado final sair\u00e1 no dia 2 de dezembro.    O goleiro Alisson e o atacante Roberto Firmino, ambos do Liverpool, e o zagueiro Marquinhos, do Paris Saint-Germain, s\u00e3o os jogadores brasileiros presentes entre os 25 primeiros anunciados. A France Football divulgar\u00e1 os \u00faltimos cinco concorrentes ainda nesta segunda-feira.   Lionel Messi e Cristiano Ronaldo, os dois recordistas da premia\u00e7\u00e3o, cada um com cinco Bolas de Ouro, est\u00e3o novamente entre os concorrentes. A grande surpresa foi a aus\u00eancia do croata Luka Modric, vencedor da \u00faltima edi\u00e7\u00e3o da Bola de Ouro. \u00c9 a primeira vez que um ganhador do pr\u00eamio n\u00e3o \u00e9 sequer indicado entre os finalistas no ano seguinte.   O atacante Vinicius J\u00fanior, do Real Madrid, est\u00e1 entre os dez indicados ao rec\u00e9m-criado Pr\u00eamio Kopa, que ser\u00e1 dado ao melhor jogador at\u00e9 21 anos. Tamb\u00e9m est\u00e1 na lista o portugu\u00eas Jo\u00e3o F\u00e9lix, do Atl\u00e9tico de Madrid.   Outro pr\u00eamio criado este ano \u00e9 o Trof\u00e9u Yashin, de melhor goleiro, com dois brasileiros entre os dez indicados: Alisson e Ederson, do Manchester City.          Bola de Ouro masculina    Bola de Ouro feminina    Trof\u00e9u Kopa (jogadores abaixo de 21 anos)    Trof\u00e9u Yashin (melhor goleiro)  ",
                "titulo": "Com Alisson, Firmino e Marquinhos, France Football revela candidatos a Bola de Ouro",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/france-football-revela-os-candidatos-para-a-bola-de-ouro-de-2019.ghtml"
            }
        ],
        "time": "Ajax",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/equipe/futebol/futebol-internacional/futebol-holandes/ajax.html"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  Nesta terceira de quatro partes da an\u00e1lise do desempenho dos jogadores japoneses no futebol europeu em 2018-19, mostramos como foi o ano de Maya Yoshida, Shinji Okazaki e Yoshinori Muto na Premier League, de Gaku Shibasaki e Takashi Inui em La Liga, e de Eiji Kawashima, Hiroki Sakai e Gen Shoji na Ligue 1, al\u00e9m de Naoto Sawai na segunda divis\u00e3o francesa. Confira:   Veja tamb\u00e9m:Japoneses na Europa em 2018-19: Parte 1 - B\u00e9lgicaJaponeses na Europa em 2018-19: Parte 2 - Portugal, Turquia, Holanda, \u00c1ustria, Su\u00ed\u00e7a, R\u00fassia e Pol\u00f4nia    Zagueiro, 30 anos (24/08/1988) - Temporadas na Europa: 10Completou a s\u00e9tima temporada na Inglaterra, todas as sete defendendo os Saints. Das \u00faltimas cinco, esta foi a que ele teve menos jogos, pois come\u00e7ou a campanha como reserva e ainda foi desfalque durante o m\u00eas de janeiro e in\u00edcio de fevereiro por causa da Copa da \u00c1sia. Foi titular nos per\u00edodos de novembro-dezembro e fevereiro-abril, e s\u00f3 ficou de fora dos tr\u00eas \u00faltimos jogos porque estava doente. Era pouco utilizado pelo t\u00e9cnico gal\u00eas Mark Huges, mas ganhou mais chances quando o austr\u00edaco Ralph Hasenh\u00fcttl assumiu em dezembro, jogando principalmente em um linha de tr\u00eas zagueiros. O ponto alto do japon\u00eas foi quando ele anulou Eden Hazard no 0x0 contra o Chelsea em janeiro, registrando 11 intercepta\u00e7\u00f5es na partida, at\u00e9 ent\u00e3o recorde na temporada. Ele foi o oitavo jogador do Southampton mais bem avaliado pelo site WhoScored \u2013 os dois primeiros foram os tamb\u00e9m zagueiros Jannik Vestergaard e Jan Bednarek. Nos 20 jogos em que participou, Yoshida tirou a bola da \u00e1rea 114 vezes, bloqueou 23 chutes, fez 44 intercepta\u00e7\u00f5es e ganhou 57% dos duelos a\u00e9reos.   Campeonato Ingl\u00eas: 17 jogos (17 como titular), 1 assist\u00eancia \u2013 16\u00ba lugarCopa da Liga: 3 jogos (3 como titular) \u2013 Oitavas de finalFA Cup: N\u00e3o jogou \u2013 3\u00aa faseTotal: 20 jogos (20 como titular), 1 assist\u00eanciaAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: RAZO\u00c1VEL    Atacante, 33 anos (16/04/1986) - Temporadas na Europa: 9Sem balan\u00e7ar as redes pelo clube desde dezembro de 2017 e pela sele\u00e7\u00e3o desde mar\u00e7o de 2017, viveu um ano de seca, sem um \u00fanico golzinho sequer. Jogava com frequ\u00eancia, mas quase sempre como substituto. S\u00f3 foi titular pela Premier League uma vez, no empate em 1x1 com o Brighton em novembro. Deixou o Leicester ap\u00f3s quatro temporadas e, apesar de n\u00e3o ter ido bem em 2018-19, teve uma despedida emocionante e seu valor reconhecido pelos servi\u00e7os prestados ao clube.   Campeonato Ingl\u00eas: 21 jogos (1 como titular), 1 assist\u00eancia \u2013 9\u00ba lugarCopa da Liga: 3 jogos (2 como titular) \u2013 3\u00aa faseFA Cup: 1 jogo (titular) \u2013 3\u00aa faseTotal: 25 jogos (4 como titular), 1 assist\u00eanciaAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: P\u00c9SSIMA    Atacante, 26 anos (15/07/1992) - Temporadas na Europa: 4Depois de tr\u00eas anos no futebol alem\u00e3o, foi contratado pelo Newcastle por 10 milh\u00f5es de euros por um per\u00edodo de quatro temporadas. Chegou com moral, como o centroavante japon\u00eas em melhor fase na Europa. No in\u00edcio da campanha, sempre entrava no segundo tempo, at\u00e9 que na primeira vez como titular, em outubro, fez seu primeiro gol pelos Magpies, em pleno Old Trafford contra o Manchester United. S\u00f3 que ele n\u00e3o foi bem nos jogos seguintes, n\u00e3o achou mais o caminho das redes, se lesionou e perdeu de vez o lugar no time para o venezuelano Salom\u00f3n Rond\u00f3n e para o espanhol Ayoze P\u00e9rez, que fizeram 11 e 12 gols, respectivamente, na Premier League. Depois de voltar de uma Copa da \u00c1sia em que tamb\u00e9m n\u00e3o se destacou, Muto s\u00f3 foi utilizado em mais cinco partidas, sempre entrando nos minutos finais.   Campeonato Ingl\u00eas: 17 jogos (5 como titular), 1 gol \u2013 13\u00ba lugarCopa da Liga: 1 jogo (titular) \u2013 2\u00aa faseFA Cup: N\u00e3o jogou \u2013 4\u00aa faseTotal: 18 jogos (6 como titular), 1 golAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: P\u00c9SSIMA    Volante/meia, 27 anos (28/05/1992) - Temporadas na Europa: 3Mesmo vindo de uma excelente Copa do Mundo, em que foi um dos destaques do Jap\u00e3o, teve pelo clube uma temporada ainda pior que a anterior, com pouqu\u00edssimas chances de entrar em campo. No primeiro semestre, s\u00f3 foi titular em dois jogos de liga e em v\u00e1rias ocasi\u00f5es n\u00e3o era nem relacionado para o banco. S\u00f3 voltou a ter uma curta sequ\u00eancia a partir de abril, mas sempre jogando como meia pelos lados do campo, e n\u00e3o na sua posi\u00e7\u00e3o original como volante. Um grande talento que tem sido desperdi\u00e7ado.   Campeonato Espanhol: 7 jogos (5 como titular) \u2013 5\u00ba lugarCopa do Rei: 2 jogos (1 como titular)Total: 9 jogos (6 como titular)Avalia\u00e7\u00e3o da temporada: P\u00c9SSIMA    Meia, 31 anos (01/06/1988) - Temporadas na Europa: 8Depois de tr\u00eas temporadas no Eibar, transferiu-se para o Betis e assinou contrato tamb\u00e9m por tr\u00eas anos. Vinha cheio de moral ap\u00f3s uma boa Copa do Mundo e come\u00e7ou como titular na nova equipe, mas logo perdeu o lugar, com seguidas atua\u00e7\u00f5es fracas e nenhum gol ou assist\u00eancia no primeiro semestre. Foi convocado para a Copa da \u00c1sia para substituir o lesionado Nakajima, mas n\u00e3o fez um bom torneio continental. Ao retornar \u00e0 Espanha, transferiu-se para o Alav\u00e9s por empr\u00e9stimo e recuperou um pouco da boa forma. Era quase sempre titular e fez at\u00e9 dois gols nos cinco primeiros jogos pelo novo clube. Por\u00e9m, o rendimento do meia caiu depois que ele voltou dos amistosos com a sele\u00e7\u00e3o em mar\u00e7o e ele terminou a temporada em m\u00e1 fase.   Pelo Betis:Campeonato Espanhol: 8 jogos (5 como titular)Copa do Rei: 2 jogos (2 como titular)Liga Europa: 4 jogos (2 como titular)   Pelo Alav\u00e9s:Campeonato Espanhol: 12 jogos (10 como titular), 2 gols \u2013 11\u00ba lugar   Total: 24 jogos (19 como titular), 2 golsAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: RUIM    Goleiro, 36 anos (20/03/1983) - Temporadas na Europa: 9Teve um bom desempenho individual na temporada passada, mas acabou rebaixado no Metz e fez uma Copa do Mundo ruim. Houve rumores de interesse do Manchester City para ser segundo goleiro e at\u00e9 do Boca Juniors, mas no fim das contas ele continuou na Fran\u00e7a e assinou por um ano com o Strasbourg, 15\u00ba colocado no campeonato anterior \u2013 seu quinto clube na Europa. De novo, chegou como terceiro goleiro, atr\u00e1s do belga Matz Sels (tamb\u00e9m veterano, com 37 anos) e do jovem Bingorou Kamara, de 22 anos. Mas dessa vez ele n\u00e3o teve oportunidades. Passou o ano inteiro sem ser sequer relacionado para a maioria dos jogos e s\u00f3 de vez em quando aparecia no banco. At\u00e9 na Copa da Liga, que o time foi campe\u00e3o, ele s\u00f3 ficou uma vez no banco, na primeira partida. Apenas na \u00faltima rodada do Franc\u00eas ele entrou em campo. Foi titular na vit\u00f3ria por 1x0 sobre o Nantes de Vahid Halilhodzic.   Campeonato Franc\u00eas: 1 jogo (titular), nenhum gol sofrido \u2013 11\u00ba lugarCopa da Liga: N\u00e3o jogou \u2013 Campe\u00e3oCopa da Fran\u00e7a: N\u00e3o jogou \u2013 Oitavas de finalAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: P\u00c9SSIMA    Lateral, 29 anos (12/04/1990) - Temporadas na Europa: 7Mais uma \u00f3tima temporada do melhor lateral japon\u00eas em atividade. No terceiro ano em Marselha, continuou como titular, jogando principalmente na lateral direita e \u00e0s vezes na esquerda. Em duas oportunidades, foi zagueiro pelos lados em um 3-4-3. Em maio fez o primeiro gol da carreira na Ligue 1, no confronto contra o Toulouse de Gen Shoji. Tamb\u00e9m em maio, ele foi eleito pela torcida o melhor jogador do time no m\u00eas. No site WhoScored, Sakai foi o terceiro jogador melhor avaliado em todo o elenco do Olympique, s\u00f3 atr\u00e1s dos atacantes Florian Thauvin e Lucas Ocampos. J\u00e1 a torcida elegeu o japon\u00eas como melhor do time na temporada. A decep\u00e7\u00e3o ficou no lado coletivo \u2013 o Olympique caiu na fase de grupos da Liga Europa e, com um quinto lugar no Franc\u00eas, n\u00e3o se classificou para nenhuma competi\u00e7\u00e3o europeia.   Campeonato Franc\u00eas: 27 jogos (26 como titular), 1 gol, 4 assist\u00eancias \u2013 5\u00ba lugarCopa da Liga: 1 jogo (titular), 1 assist\u00eancia \u2013 Oitavas de finalCopa da Fran\u00e7a: N\u00e3o jogou \u2013 64 avos de finalLiga Europa: 4 jogos (4 como titular) - Fase de gruposTotal: 32 jogos (31 como titular), 1 gol, 5 assist\u00eanciasAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: \u00d3TIMA    Zagueiro, 26 anos (11/12/1992) - Temporadas na Europa: 1Depois de v\u00e1rias temporadas no Kashima Antlers como um dos principais zagueiros do pa\u00eds e de uma boa Copa do Mundo na R\u00fassia, finalmente ganhou sua chance no futebol europeu. No final de dezembro de 2018, assinou com o Toulouse at\u00e9 junho de 2022 por tr\u00eas milh\u00f5es de euros e recebeu a camisa 3. Segundo o jornal L\u2019\u00c9quipe, a contrata\u00e7\u00e3o foi indica\u00e7\u00e3o de Erick Mombaerts, ex-t\u00e9cnico do Yokohama F-Marinos. Shoji ficou de fora da Copa da \u00c1sia, mas se adaptou bem ao novo clube. Ganhou a titularidade logo de cara e jogou os 90 minutos de todas as partidas que o time disputou no segundo semestre. O Toulouse passou a maior parte do ano na parte de baixo da tabela, mas n\u00e3o foi t\u00e3o amea\u00e7ado pelo rebaixamento e se salvou sem maiores sustos.   Campeonato Franc\u00eas: 18 jogos (18 como titular) - 16\u00ba lugarCopa da Fran\u00e7a: 2 jogos (titular) - Oitavas de finalTotal: 20 jogos (20 como titular)Avalia\u00e7\u00e3o da temporada: BOA    Meia, 24 anos (03/04/1995) \u2013 Temporadas na Europa: 1Sua carreira n\u00e3o decolava no Jap\u00e3o, onde n\u00e3o vinha nem sendo titular na J2 pelo Tokyo Verdy, clube que defendia desde as categorias de base, por isso o an\u00fancio da transfer\u00eancia para a Europa em agosto de 2018, por empr\u00e9stimo, veio como surpresa. Em um elenco com apenas quatro estrangeiros (al\u00e9m do japon\u00eas, dois marfinenses e um alban\u00eas), Sawai s\u00f3 foi relacionado pela primeira vez em dezembro. E deu sorte: entrou em campo aos 69\u2019 e fez o gol da vit\u00f3ria por 2x1 contra o Lens aos 77\u2019, escorando de cabe\u00e7a quase em cima da linha, j\u00e1 sem goleiro. Por\u00e9m, o meia s\u00f3 teve duas chances como titular, e em ambas foi o primeiro a ser substitu\u00eddo \u2013 em uma delas, ainda no intervalo. Terminou a temporada com apenas 232 minutos em campo, e o Ajaccio s\u00f3 escapou do rebaixamento por um ponto.   Segunda Divis\u00e3o Francesa: 8 jogos (2 como titular), 1 gol - 17\u00ba lugarCopa da Liga: N\u00e3o jogou \u2013 2\u00aa faseCopa da Fran\u00e7a: N\u00e3o jogou \u2013 64 avos de finalAvalia\u00e7\u00e3o da temporada: RUIM   Siga o Futebol no Jap\u00e3o no Facebook e no Twitter ",
                "titulo": "Japoneses na Europa em 2018-19: Parte 3 - Inglaterra, Espanha e Franca",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/blogs/futebol-no-japao/post/2019/07/11/japoneses-na-europa-em-2018-19-parte-3-inglaterra-espanha-e-franca.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Sabe aqueles dias em que a pontaria est\u00e1 afiada? Pois parece que os jogadores do Atl\u00e9tico de Madrid amolaram a chuteira para viver uma tarde exatamente como essa neste s\u00e1bado, na goleada por 4 a 0 sobre o Alav\u00e9s fora de casa. Diego Costa e Thomas Partey acertaram chutes dif\u00edceis de acreditar, enquanto Sa\u00fal e Morata fecharam a conta do resultado que d\u00e1 um pouco de alento ao time de Diego Simeone depois das derrotas recentes.   O primeiro gol da partida saiu logo aos cinco minutos, quando Sa\u00fal recebeu de Griezmann livre na esquerda, invadiu a \u00e1rea e bateu firme por entre as pernas de Fernando Pacheco. Aos 11, o Atl\u00e9tico ampliou com uma obra de arte: Diego Costa recebeu na entrada da \u00e1rea, girou j\u00e1 sabendo o que iria fazer e colocou na gaveta do goleiro, que foi na bola sabe-se l\u00e1 o porqu\u00ea.   Morata, no in\u00edcio do segundo tempo, fez mais um para o Atl\u00e9tico depois do bom passe de Lemar. Ele invadiu a \u00e1rea solit\u00e1rio e tocou na sa\u00edda do pobre Fernando Pacheco, que ainda iria sofrer uma vez mais. No fim do jogo, aos 39, Thomas Partey dominou na intermedi\u00e1ria, ajeitou o corpo e deu um tapa colocado t\u00e3o no \u00e2ngulo que a bola ainda tocou caprichosamente a trave antes de entrar. Um leg\u00edtimo gola\u00e7o.   + Veja a classifica\u00e7\u00e3o do Campeonato Espanhol   Com o resultado, o Atl\u00e9tico de Madrid esquece um pouco as derrotas recentes para Juventus (na Liga dos Campe\u00f5es) e Athletic Bilbao (no Espanhol), vai aos 59 pontos na competi\u00e7\u00e3o e impede o Barcelona de se distanciar ainda mais na lideran\u00e7a. A diferen\u00e7a entre eles segue sendo de 10 pontos. O Alav\u00e9s, por sua vez, perdeu uma chance e tanto de ingressar na zona de classifica\u00e7\u00e3o para a Champions e, com 44 pontos, estaciona na quinta posi\u00e7\u00e3o, a dois pontos do Getafe, quarto colocado.   As duas equipes voltam a campo pelo Campeonato Espanhol no meio de semana. Na ter\u00e7a-feira, o Atl\u00e9tico de Madrid recebe o Girona no Metropolitano, \u00e0s 14h30 (de Bras\u00edlia). Na quinta, \u00e9 a vez do Alav\u00e9s visitar o Sevilla fora de casa, tamb\u00e9m \u00e0s 14h30. ",
                "titulo": "Atletico de Madrid capricha na pontaria e volta a vencer com goleada sobre o Alaves fora de casa",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/noticia/atletico-de-madrid-capricha-na-pontaria-e-volta-a-vencer-com-goleada-sobre-o-alaves-fora-de-casa.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A lideran\u00e7a do Campeonato Espanhol no momento n\u00e3o pertence aos gigantes, casos de Real Madrid e Barcelona. Tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 nas m\u00e3os de Atl\u00e9tico de Madrid, Sevilla ou Valencia, que s\u00e3o alguns dos outros grandes da Espanha. N\u00e3o, o novo l\u00edder da competi\u00e7\u00e3o \u00e9 o Alav\u00e9s, que venceu o Celta de Vigo por 1 a 0 fora de casa na tarde desta sexta-feira e assumiu, ao menos provisoriamente, a ponta da tabela.   O \u00fanico gol da vit\u00f3ria dos visitantes saiu aos 13 minutos do segundo tempo. Na cobran\u00e7a de falta ensaiada cobrada para dentro da \u00e1rea, Laguardia desviou para o meio, e o volante Tom\u00e1s Pina, sozinho na pequena \u00e1rea, s\u00f3 empurrou para o fundo das redes.   + Confira a classifica\u00e7\u00e3o do Campeonato Espanhol   Com a vit\u00f3ria, a segunda consecutiva (a equipe venceu o Real Madrid na \u00faltima rodada), o Alav\u00e9s chegou aos 17 pontos e assumiu sozinho a lideran\u00e7a do Campeonato Espanhol. No entanto, pode ser novamente ultrapassado com o decorrer da rodada no final de semana. O Celta, por sua vez, tem 10 pontos e est\u00e1 na d\u00e9cima posi\u00e7\u00e3o.   As duas equipes voltam a campo pelo Campeonato Espanhol no pr\u00f3ximo final de semana. No s\u00e1bado, dia 27, o Celta recebe o Eibar em casa, \u00e0s 13h30 (de Bras\u00edlia). No domingo, \u00e9 a vez do Alav\u00e9s enfrentar o Villarreal no Mendizorroza, \u00e0s 14h30. ",
                "titulo": "Real? Barca? Que nada! Alaves vence o Celta fora de casa e assume a lideranca do Espanhol",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/noticia/real-barca-que-nada-alaves-vence-o-celta-fora-de-casa-e-assume-a-lideranca-do-espanhol.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Alav\u00e9s confirmou nesta quarta-feira a contrata\u00e7\u00e3o do atacante Jonathan Calleri, por empr\u00e9stimo, at\u00e9 o fim da temporada 2018/19. O argentino foi cedido pelo Deportivo Maldonado, clube uruguaio pelo qual nunca atuou, mas ainda tem contrato.   No \u00faltimo ano, Calleri esteve cedido ao Las Palmas, que acabou rebaixado no Campeonato Espanhol. Ele marcou 11 gols em 42 jogos e agora conseguiu permanecer na elite.   Calleri, de 24 anos, fez sucesso no Brasil com a camisa do S\u00e3o Paulo em 2016, com 16 gols (nove deles na Ta\u00e7a Libertadores) em 31 jogos. ",
                "titulo": "Ex-Sao Paulo, Calleri jogara a temporada emprestado ao Alaves",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/noticia/ex-sao-paulo-calleri-jogara-a-temporada-emprestado-ao-alaves.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Se por um lado o Campeonato Espanhol perdeu o peso milion\u00e1rio do astro Cristiano Ronaldo, que trocou o Real Madrid pela Juventus, a Liga conta com o investimento recorde de v\u00e1rios clubes em uma atra\u00e7\u00e3o em especial. Atl\u00e9tico de Madrid, Espanyol, Alav\u00e9s, Villarreal, Rayo Valecano, Girona e o ca\u00e7ulinha Huesca fizeram para a temporada que se inicia as contrata\u00e7\u00f5es mais caras de suas hist\u00f3rias, segundo levantamente do madrileno \"Marca\".   A cartada mais forte entre os oito times foi a do Atl\u00e9tico, que desembolsou 70 milh\u00f5es de euros (cerca de R$ 292 milh\u00f5es) para atender Diego Simenone e trazer Thomas Lemar (22 anos), no Monaco desde 2015 e campe\u00e3o mundial com a sele\u00e7\u00e3o francesa na R\u00fassia. Outro que bancou alto foi o Villarreal. Primeiramente, o Submarino Amarelo fechou com o atacante camaron\u00eas Karl Toko Ekambi (25 anos, ex-Angers-FRA) por 18 milh\u00f5es de euros (R$ 75 milh\u00f5es) e em seguida anunciou Gerard Moreno (26 anos) por 20 milh\u00f5es de euros (aproximadamente R$ 83 milh\u00f5es).   Se perdeu Moreno, o Espanyol investiu 10 milh\u00f5es de euros (R$ 41,7 milh\u00f5es) para assegurar o tamb\u00e9m atacante Borja Iglesias (25 anos, ex-Villarreal). Em sua segunda temporada na elite, o Girona primeiro ficou em definitivo com o zagueiro Marc Muniesca (26 anos, ex-Stoke City) por 5 milh\u00f5es (R$ 20,8 milh\u00f5es) e depois suplantou a ousadia bancando a vinda do atacante colombiano Johan Mojica (25 anos) por um milh\u00e3o de euros a mais (R$ 25 milh\u00f5es). O Eibar, por sua vez, vem com o meia Sergio Alv\u00e1rez (26 anos, ex-Sporting Gijon-ESP), adquirido por 4 milh\u00f5es de euros (R$ 16,7 milh\u00f5es).   At\u00e9 mesmo os que vieram recentemente da 2\u00aa divis\u00e3o decidiram investir pesado em uma atra\u00e7\u00e3o. O tradicional Rayo Valecano pagou 2,2 milh\u00f5es de euros (R$ 9,1 milh\u00f5es) para trazer de volta o avante Gael Kakuta (27 anos, ex-Hebei China-CHN), enquanto o novato Huesca deu 800 mil de euros (R$ 4,1 milh\u00f5es) por Dani Escriche (20 anos, ex-Polvorin-ESP). ",
                "titulo": "Liga espanhola apresenta contracoes mais caras da historia de oito clubes",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/noticia/temporada-espanhola-apresenta-contracoes-mais-caras-da-historia-de-oito-clubes.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O futuro de Paulo Henrique Ganso parece estar na Espanha, mas n\u00e3o no Sevilla. O clube de Andaluzia est\u00e1 conversando com outros times espanh\u00f3is interessados no meia. A tend\u00eancia de momento \u00e9 que ele seja emprestado nesta janela de transfer\u00eancias, conforme apurou o GloboEsporte.com. Villarreal, Alav\u00e9s, Espanyol e Valladolid, todos da primeira divis\u00e3o do pa\u00eds, est\u00e3o no p\u00e1reo.   Ganso n\u00e3o era aproveitado pelo antigo treinador, Vincenzo Montella, que acabou demitido no fim de abril. Com a chegada do novo comandante, o ex-Girona Pablo Mach\u00edn - que demonstrou interesse em aproveit\u00e1-lo na pr\u00e9-temporada -, o Sevilla foi at\u00e9 o camisa 19 para saber qual era sua vontade. E ele deixou claro que deseja sair.   Ganso recentemente recusou uma proposta do Santos Laguna, do M\u00e9xico. Quanto aos times brasileiros, as conversas n\u00e3o foram adiante. Vale lembrar que, em abril, Santos e Gr\u00eamio fizeram contato com o Sevilla para saber informa\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o do meia.   O clube espanhol negocia com os interessados da pr\u00f3pria Espanha uma composi\u00e7\u00e3o para emprestar Ganso. Como ele tem um dos maiores sal\u00e1rios do elenco, equipes menores n\u00e3o teriam como arcar com 100% desses valores mensais.    No in\u00edcio do ano, Ganso j\u00e1 estava insatisfeito e ofereceu ao Sevilla abrir m\u00e3o de tudo o que tem a receber at\u00e9 o meio de 2021, quando termina seu contrato: a bagatela de 14 milh\u00f5es de euros, o equivalente a R$ 62 milh\u00f5es, na cota\u00e7\u00e3o atual. A diretoria do clube pediu um tempo para pensar e em seguida recusou a proposta. A ideia \u00e9 conseguir um retorno financeiro com o jogador. De prefer\u00eancia, vend\u00ea-lo por um valor pr\u00f3ximo ao que pagaram - 10 milh\u00f5es de euros. Mas um poss\u00edvel empr\u00e9stimo ganhou muita for\u00e7a nas \u00faltimas semanas.   Revelado pelo Santos, Ganso chegou ao Sevilla em julho de 2016, ap\u00f3s passagem pelo S\u00e3o Paulo. Desde ent\u00e3o, fez apenas 27 jogos, com sete gols marcados. Em 2018 ele ainda n\u00e3o entrou em campo, por conta dos problemas que teve com Montella. Como deseja sair, tampouco atuou nos dois amistosos de pr\u00e9-temporada realizados nos \u00faltimos dias. O meia vai completar 29 anos em outubro. ",
                "titulo": "Ganso recusa proposta do Mexico, e Sevilla negocia com times espanhois",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/noticia/ganso-recusa-proposta-do-mexico-e-sevilla-negocia-com-times-espanhois.ghtml"
            }
        ],
        "time": "Alaves",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/times/alaves/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  Os franceses praticamente n\u00e3o tomaram conhecimento dos albaneses neste s\u00e1bado. Diante de sua torcida, em Saint-Denis, pela quinta rodada do Grupo H das eliminat\u00f3rias da Eurocopa 2020, trocaram o hino advers\u00e1rio e tocaram o de Andorra, pediram desculpas pelo sistema de som a Arm\u00eania e golearam com a bola rolando. Vit\u00f3ria por 4 a 1, com p\u00eanalti perdido ainda por Griezmann.     Coman foi o artilheiro do dia. Abriu o placar, logo aos oito minutos de jogo, e fez o terceiro, aos 23 do segundo tempo. Giroud marcou aos 27, e Ikone deixou o seu logo na estreia, aos 40 da etapa final. O p\u00eanalti perdido por Griezmann foi ainda antes do intervalo, aos 36, cobrado no travess\u00e3o.   Cikalleshi fechou a conta pouco antes do fim, de p\u00eanalti, aos 45, s\u00f3 para mostrar que a Alb\u00e2nia manteve sua honra intacta mesmo com a gafe francesa. Ali\u00e1s, os jogadores da sele\u00e7\u00e3o se recusaram a iniciar a partida enquanto o hino certo do pa\u00eds n\u00e3o fosse tocado.     Os tr\u00eas pontos mantiveram a Fran\u00e7a na lideran\u00e7a do Grupo H, com 12 em cinco partidas. Mesmo rendimento tem a Turquia, vitoriosa diante de Andorra por 1 a 0, e a Isl\u00e2ndia, outra sele\u00e7\u00e3o que ganhou neste s\u00e1bado, da Mold\u00e1via, por 3 a 0. A Alb\u00e2nia soma seis, em terceiro lugar. ",
                "titulo": "Franca massacra Albania: toca hino da Andorra, pede desculpas a Armenia e goleia em Saint-Denis",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/futebol/eliminatorias-da-eurocopa/noticia/franca-massacra-albania-toca-hino-da-andorra-pede-desculpas-a-armenia-e-goleia-em-saint-denis.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "",
                "titulo": "Em jogo tenso, Israel derrota Albania com dois penaltis, expulsos e golaco",
                "url_news": "http://globoesporte.globo.com/futebol/copa-do-mundo/eliminatorias-europa/noticia/2016/11/em-jogo-tenso-israel-derrota-albania-com-dois-penaltis-expulsos-e-golaco.html"
            },
            {
                "conteudo": "",
                "titulo": "Gol contra de goleiro leva Albania a lideranca de grupo de Italia e Espanha",
                "url_news": "http://globoesporte.globo.com/futebol/copa-do-mundo/eliminatorias-europa/noticia/2016/10/gol-contra-de-goleiro-leva-albania-lideranca-de-grupo-de-italia-e-espanha.html"
            },
            {
                "conteudo": "",
                "titulo": "Moutinho faz golaco, e Portugal vence a Servia mesmo sem Cristiano Ronaldo",
                "url_news": "http://globoesporte.globo.com/futebol/eliminatorias-da-eurocopa/noticia/2015/10/moutinho-faz-golaco-e-portugal-vence-servia-mesmo-sem-cristiano-ronaldo.html"
            },
            {
                "conteudo": "",
                "titulo": "SporTV transmite Eliminatorias da Euro e Ceara x Nautico nesta segunda-feira",
                "url_news": "http://sportv.globo.com/site/programas/sportv-news/noticia/2015/09/sportv-transmite-eliminatorias-da-euro-e-ceara-x-nautico-nesta-segunda-feira.html"
            },
            {
                "conteudo": "",
                "titulo": "Albania derrota a Franca em amistoso com direito a golaco de falta no angulo",
                "url_news": "http://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/noticia/2015/06/albania-derrota-franca-em-amistoso-com-direito-golaco-de-falta-no-angulo.html"
            }
        ],
        "time": "Albania",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/futebol/selecoes/albania/"
    },
    {
        "noticias": [
            {
                "conteudo": "  O For\u00e7a e Luz \u00e9 o campe\u00e3o da segunda divis\u00e3o do Campeonato Potiguar. O Time El\u00e9trico bateu o Alecrim por 4 a 3 nos p\u00eanaltis, em final disputada no Frasqueir\u00e3o, neste s\u00e1bado, e conquistou o acesso \u00e0 elite no mesmo ano em que acabou rebaixado - o regulamento do estadual de 2019 permitia este \"benef\u00edcio\". O Verd\u00e3o, por outro lado, ter\u00e1 que amargar o terceiro ano seguido na segunda divis\u00e3o ap\u00f3s ser derrotado em duas finais - em 2018, perdeu o t\u00edtulo para o Palmeira de Goianinha.   A decis\u00e3o deste s\u00e1bado acabou empatada por 1 a 1. Victor Souza abriu o placar para o For\u00e7a, aos 39 minutos do primeiro tempo. O zagueiro apareceu livre na pequena \u00e1rea e balan\u00e7ou as redes. A defesa do Alecrim reclamou de impedimento na jogada. O Verd\u00e3o s\u00f3 empatou aos 35 minutos da segunda etapa, com Ronaldo Viana cobrando p\u00eanalti.   Os \u00e2nimos estavam exaltados desde o in\u00edcio. Teve muita discuss\u00e3o em campo e o \u00e1rbitro Pablo Ramon Gon\u00e7alves Pinheiro teve trabalho para conter os jogadores. A \u00fanica expuls\u00e3o, por\u00e9m, veio por reclama\u00e7\u00e3o. Ronaldo Viana, do Alecrim, acabou recebendo o cart\u00e3o vermelho aos 44 do segundo tempo.    Com o empate, a final seguiu para a disputa de p\u00eanaltis. Rogerinho, Victor Souza, Ca\u00edque e Edson Kapa marcaram para o For\u00e7a e Luz. Cleiton, Anthony e Marc\u00edlio converteram para o Alecrim, enquanto Ramon e Anderson desperdi\u00e7aram. Ramon chutou para fora e Anderson teve a cobran\u00e7a defendida pelo goleiro Rafael. Kapa, artilheiro da competi\u00e7\u00e3o, foi o respons\u00e1vel pelo gol do t\u00edtulo (veja as cobran\u00e7as no v\u00eddeo abaixo).   Durante a comemora\u00e7\u00e3o, mais desentendimento em campo. Jogadores do For\u00e7a e Luz provocaram os do Alecrim e quase estragaram a festa. Policiais militares precisaram agir para controlar a situa\u00e7\u00e3o, mas, mesmo assim, ainda tiveram agress\u00f5es por parte de atletas, integrantes de comiss\u00e3o t\u00e9cnica e torcedores que entraram no campo.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Forca e Luz bate Alecrim nos penaltis e conquista acesso no mesmo ano que foi rebaixado",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/forca-e-luz-bate-alecrim-nos-penaltis-e-conquista-acesso-no-mesmo-ano-que-foi-rebaixado.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A Federa\u00e7\u00e3o Norte-rio-grandense de Futebol confirmou nesta quarta-feira que Pablo Ramon Gon\u00e7alves Pinheiro ser\u00e1 o \u00e1rbitro principal da decis\u00e3o da segunda divis\u00e3o do Campeonato Potiguar. O jogo entre Alecrim e For\u00e7a e Luz est\u00e1 marcado para s\u00e1bado, \u00e0s 15h, no Est\u00e1dio Frasqueir\u00e3o, em Natal.   R\u00f4mulo Bruno Campos Alves e Leandro Lincoln Santos Neves ser\u00e3o os assistentes, e Tarc\u00edsio Flores da Silva foi escalado como quarto \u00e1rbitro.   Nenhuma equipe tem vantagem na final deste s\u00e1bado. Portanto, se houver empate, a decis\u00e3o do t\u00edtulo ser\u00e1 nos p\u00eanaltis. S\u00f3 o campe\u00e3o conquista o acesso para a primeira divis\u00e3o do estadual. A FNF ainda n\u00e3o se manifestou quanto a pre\u00e7os dos ingressos.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Pablo Ramon apita final da segunda divisao do Campeonato Potiguar",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/pablo-ramon-apita-final-da-segunda-divisao-do-campeonato-potiguar.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A Federa\u00e7\u00e3o Norte-rio-grandense de Futebol anunciou nesta ter\u00e7a-feira que a decis\u00e3o da segunda divis\u00e3o do Campeonato Potiguar ser\u00e1 neste s\u00e1bado, \u00e0s 15h, no Est\u00e1dio Frasqueir\u00e3o, em Natal. Alecrim e For\u00e7a e Luz duelam pelo t\u00edtulo e pelo acesso \u00e0 elite do Rio Grande do Norte. N\u00e3o h\u00e1 vantagem - portanto, se houver empate, o campe\u00e3o ser\u00e1 conhecido nos p\u00eanaltis.   As duas equipes sobraram na primeira fase e nas semifinais. O Alecrim chega \u00e0 final com 100% de aproveitamento - seis vit\u00f3rias em seis jogos -, com 18 gols marcados e apenas dois sofridos.   O For\u00e7a e Luz, com cinco vit\u00f3rias e um empate, tem o melhor ataque, com 19 gols, e tamb\u00e9m sofreu s\u00f3 dois gols. O Time El\u00e9trico conta ainda com o artilheiro do torneio, o atacante Edson Kapa, com sete gols.   O Verd\u00e3o disputou a final da segunda divis\u00e3o em 2018 e acabou derrotado pelo Palmeira de Goianinha, tamb\u00e9m em jogo \u00fanico.   O curioso \u00e9 que o For\u00e7a e Luz disputa a divis\u00e3o de acesso no mesmo ano que acabou rebaixado da elite, gra\u00e7as ao regulamento da FNF.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Final da segunda divisao do Campeonato Potiguar e marcada para sabado",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/final-da-segunda-divisao-do-campeonato-potiguar-e-marcada-para-sabado.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  O Alecrim \u00e9 o primeiro finalista da segunda divis\u00e3o do Campeonato Potiguar. O Verd\u00e3o venceu o Atl\u00e9tico Potengi por 3 a 0 no domingo e consolidou a classifica\u00e7\u00e3o. A equipe do t\u00e9cnico Hugo Chacon \u00e9 a \u00fanica com 100% de aproveitamento na competi\u00e7\u00e3o - seis jogos e seis vit\u00f3rias.   Os gols da vit\u00f3ria na Arena das Dunas s\u00f3 sa\u00edram no segundo tempo. Cleiton abriu o placar aos dois minutos. Ad\u00edlio saiu do banco de reservas para marcar os outros dois gols do Alecrim.   O advers\u00e1rio do Verd\u00e3o deve ser o For\u00e7a e Luz, que enfrenta o Centen\u00e1rio de Parelhas nesta segunda-feira, \u00e0s 15h, no Frasqueir\u00e3o. O Time El\u00e9trico venceu o primeiro jogo por 5 a 0, em Caic\u00f3.   A final ser\u00e1 disputada em jogo \u00fanico, com mando de campo da Federa\u00e7\u00e3o, que ainda n\u00e3o confirmou o local e a data do confronto.   Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "Alecrim mantem 100% de aproveitamento e e primeiro finalista da segunda divisao",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/alecrim-mantem-100percent-de-aproveitamento-e-e-primeiro-finalista-da-segunda-divisao.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  A Federa\u00e7\u00e3o Norte-rio-grandense de Futebol confirmou nesta quinta-feira as datas e os locais dos jogos de volta pelas semifinais da segunda divis\u00e3o do Campeonato Potiguar. Alecrim x Atl\u00e9tico Potengi ser\u00e1 no domingo, \u00e0s 15h, na Arena das Dunas. O confronto entre For\u00e7a e Luz e Centen\u00e1rio est\u00e1 marcado para segunda-feira, no mesmo hor\u00e1rio, no Frasqueir\u00e3o.   O Alecrim venceu o primeiro duelo por 2 a 0, no Nazaren\u00e3o, em Goianinha, e est\u00e1 muito perto da final. O zagueiro Geilson e o atacante Montanha fizeram os gols. O Verd\u00e3o pode perder por um gol de diferen\u00e7a.   O For\u00e7a e Luz tamb\u00e9m est\u00e1 praticamente classificado. O Time El\u00e9trico goleou o Centen\u00e1rio por 5 a 0 no Mariz\u00e3o, em Caic\u00f3. Os gols foram marcados por Edson Kapa, Felipe Macena, Allyson, Xilu e Rogerinho.    Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "FNF confirma datas dos jogos da volta das semifinais da segunda divisao",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/fnf-confirma-datas-dos-jogos-da-volta-das-semifinais-da-segunda-divisao.ghtml"
            },
            {
                "conteudo": "  Os jogos de ida das semifinais da segunda divis\u00e3o do Campeonato Potiguar ser\u00e3o realizados nesta quarta-feira. Centen\u00e1rio e For\u00e7a e Luz se enfrentam no Mariz\u00e3o, em Caic\u00f3, \u00e0s 16h. \u00c0 noite, \u00e0s 19h30, tem Atl\u00e9tico Potengi x Alecrim no Nazaren\u00e3o, em Goianinha. A Federa\u00e7\u00e3o Norte-rio-grandense de Futebol confirmou nesta segunda-feira a escalade arbitragem para as duas partidas.    De acordo com o regulamento, n\u00e3o h\u00e1 vantagem nas semifinais. Se classifica a equipe que somar o maior n\u00famero de pontos ap\u00f3s os dois confrontos. Caso haja empate na pontua\u00e7\u00e3o, vale o saldo de gols. Em caso de igualdade em todos os crit\u00e9rios, a vaga para a final ser\u00e1 decidida nos p\u00eanaltis.    Est\u00e1dio Mariz\u00e3o (Caic\u00f3) - 16h     Est\u00e1dio Nazaren\u00e3o (Goianinha) - 19h30    Leia mais not\u00edcias do esporte potiguar no GloboEsporte.com/rn ",
                "titulo": "FNF confirma arbitragem para jogos de ida das semifinais da segunda divisao do RN",
                "url_news": "https://globoesporte.globo.com/rn/noticia/fnf-confirma-arbitragem-para-jogos-de-ida-das-semifinais-da-segunda-divisao-do-rn.ghtml"
            }
        ],
        "time": "Alecrim",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/rn/futebol/times/alecrim/"
    },
    {
        "time": "Alemanha",
        "url_time": "http://globoesporte.globo.com/futebol/selecoes/alemanha/"
    }
]